【轉台開故】初戀女友結婚前的一場鴻門宴

終於開台

將個故搬過嚟先

已bookmark

Gay廉

gay廉

留名支持

留名

博出書果班就肯定唔會轉住架喇
為興趣果班遲下應該會過嚟嘅

Sorry呀gay廉我覆錯錯post

我收過正正常常的請帖，同時也收過無數奇怪的請帖。

最奇怪的一封，是請帖裡附帶著一隻小強，你倒出來，它還是活生生地到處跑，結果花了我們十多分鐘在家中追追逐逐，才處理好它。

新郎是靠賣小強（難以置信有人買），所以我相信他不是惡意。

網上一直流行某類型金句，內容離不開什麼人長大了，就沒有上學的幸福。或是什麼人長大了，就會怎樣怎樣。

我覺得這些都是屁話，真正的長大，就是越來越多豬朋狗友寄紅色炸彈給你。

通常頭一批寄請帖給你都是女生。這是正常的現象，女生只要嫁一個成熟的男人就能結婚。

可是逐漸地，開始連男性的朋友都派帖，才發現，原來自己也開始步入老邁。

沒法子，只能拿出禮金去參加婚宴。

事先聲明，我討厭婚禮。

因為婚禮代表是的一頓不準時、不果腹的飯宴。

筵席間，還要一邊和其他人假裝認真地觀賞在新郎新娘童年短片，另一邊還得忍受坐你鄰座的四姑婆，她在孜孜不倦地跟你炫耀她孫子哈佛的學歷。

其實唯一在意的，只是乳豬和魚翅究竟何時上枱。

除非是自己的好朋友結婚，否則四姨太的女兒和五叔公的侄結婚，究竟who cares？

除非你的婚禮是精彩絕倫，起碼有不舉翁巴打在「前兩日去同事婚禮飲，伴郎上台講左一句全場靜哂」中遇到的情況，但這種是可遇不可求。

無論如何，我收過的請帖已不算少，怎樣的婚禮也招架得住。

直至收到一張請帖，我才明白強中自有強中手，一山還有一山高。

就是我初戀女友的請帖。

人生三結：結識，結婚，結怨。

lm

太好喇可以係度追

唔緊要呀巴打 我當你留名

我記得上一次跟她聊天，已經是上年四月的時候。

其實都算不上聊天，因為她沒有回覆我。

誰會猜到這次一來就是結婚。

究竟該不該去她的婚禮？

「梗係去啦！唔係她以為你仲對佢餘情未了咪大劑，男人最忌哩樣。」

「點解要去？去嚟你方會好受？你係前男友喎。」

我身邊的朋友意見分成兩派，其實兩邊都有道理，令我一時間難以決定。

「有啲女人未必真心想前度出席自己婚禮，寄帖只係禮貌。你不如係佢結婚前，約佢食一餐飯就算啦，好好睇睇。」其中一個友人說。

我也認為這的確是一個好方法。

可是她之前不理我的呀，對我的Whatsapp通常都是不回覆。

「咁你咪直接打電話去囉。」

我盯著電話差不多十幾分鐘，仍不能鼓起勇氣撥出電話。

明明只是打一通電話，卻弄得像殺人後要自首一樣。

手指靈活的按下長久沒打、但仍熟悉得很的號碼。

電話傳來長久的接線聲音，「嘟嘟」的聲音越長，我的心就越不安。

「嘟......嘟......嘟......」

她會不會不想理我？

「嘟......嘟......嘟......」

最終，連線的聲音停止了。

Lm

「喂？」

「我想搵.......XXX」

「打錯！」

「打錯？」

「係呀，無哩個人呀！」

我正懷疑她轉了電話號碼時，原來是我太過緊張，將4當成5。

咦，不是說很熟悉的嗎？

「不如唔好打......」

正當想放棄之際，我的電話莫名奇妙地響起來。

是我要撥打的那個號碼。

面對這麼戲劇性的一幕，我反應不過來。

實在難以想像她會動打給我，我當然不能狂妄地以為她想婚前來一招復合之類。

現實哪會有求婚大作戰的劇情。

「喂？」

聲音，即使相隔多少年，依然是如此的熟悉和不變。

「喂？」我心呯呯地跳過不停。

「係咪阿鹿？」

「係呀。」

「阿鹿，你係咪收到我張請帖啦？」

「收到啦......恭喜哂妳，估唔到咁快結婚。」

「哈哈，多謝你.....」

「妳有野搵我？」

「無呀，因為我就嚟搬屋，執到啲野好想畀返你。」

「喔......係咩嚟架？」

未睇留名

「到時你咪知囉。」我正奇怪什麼叫「到時」之際，她下句就是：「你方唔方便一齊出嚟食餐飯？」

呃，竟然這樣？

竟然是她約我食飯？

「都可以，幾時？」

「如果後日夜晚你得唔得？」

「後日.....可以呀。」

「呃......如果多一個人，你會唔會介意？」

「多一個人？」

「因為我未婚夫話都想嚟，佢都話好想見下你咁喎......」

為什麼要見我？

可是在這個關頭，如果我說不行，就顯得我太沒有風度。

「喔，當然唔介意啦。」

「如果你有女朋友都可以帶埋嚟。」

「好呀。」

「.......咁......你有無咩想食？」

「我揀好無？我遲啲Whatsapp餐廳畀妳。」

「呵呵，好呀，咁到時見啦。」

「喂！」我叫住她。

「吓？」

「記得睇我Whatsapp呀。」

「我會呀。」

「我嘅意思係......覆我......如果唔係我唔知你鍾唔鍾意。」

「哈哈，我會架啦。」

「到時見啦。」

幾分鐘的對話，進展那麼大，事情忽然變成攜眷出席飯聚。

我心情感到莫名奇妙的喜悅，好像有一塊沉重的石頭放下。

正 估唔到你咁快過左黎

嘩 有忌廉哥係到起碼有文睇

朋友阿明知道這件事後，他反應與我的心情成了極大反差。

「嘩痴線架你！你做乜會應承佢架？！」

「做咩？食餐飯啫。」

「飯？你唔係咁蠢以為真係食飯呀嘛？」

「唔食飯唔通唱K咩。」

「你自已諗下，佢未婚夫都嚟係咩意思？」

「唔......代表要加多個茶位？」

「係代表哂馬呀！擺到明不懷好意啦，舊情人相見，仲要拖埋現任情人嚟，咁同宣戰有乜分別？簡單嚟講就係佢想比較下大家現況。」他還喃喃自語：「女人嘅心理真係極度複雜，不可不防！」

不知道是否阿明受過情傷，從此一朝被蛇咬，十年怕草繩，覺得天下烏鴉都是黑的。

「我覺得無咁誇張啵......？」

「你諗下，男女朋友分咗手之後，根本無可能做返朋友。你睇下啲19金句，都係勸人活得比前度好，而家佢約你出嚟，擺到明就係想Show佢幸福過你啦。」

「咁都無乜野啫......好似.....唉我都唔知。」

「點解佢男朋友都要嚟呀？好明顯，佢要監察住你兩個，第二係要同你比較。哩場戰爭，你輸，就輸一世。一世都後悔，永遠佢地都覺得佢比你幸福，佢會諗：『多謝你讓條女畀人，我而家攬你條女好幸福。你永遠都係輸家。』」

我沒有考慮過阿明說的話，但他好像說得頭頭是道，我開始有點動搖。

「人地結婚，幸福值爆燈，你孤家寡人，簡直就係劉邦，勢孤力薄。」

「咁我可以點？」

「仲可以點？當然要做到個樣畀佢幸福啦。」

「哩場戰爭，係男人尊嚴之戰，梗係唔可以比你輸。」他搭一搭我肩膀：「放心，有我。」

這兩天，阿明極度積極地為我準備飯聚的事，好像他才是出席的主角。

我腦海一直幻想她未婚夫的盧山真臉目。

前一晚，我又在看她送給我的禮物。

對於不諳美術的她來說，這已經算是大師級作品。

又是一個失眠的晚上。

凍gay廉

飯聚的當天，我帶了三樣阿明為我準備的東西。

1. 一件紅色西裝（他說紅色夠殺氣），還蠟了一個九十年代黎明的髮型。
2. 耳中戴著阿明給我的藍芽耳機，必要時他會教我如何回答。
3.一個女朋友（出租）（$1000/hrs）樣子75分，身材91分。

當我們趕到餐廳時是八點十五分，幸好我的手錶一向調快十五分鐘，所以我不算遲到。

站在門口外，我忽然有點胡思亂想。

幾年沒有見面。

不知她變成怎樣。

在她的眼中，我又是否變了很多。

她的男朋友又不知道是怎樣，是不是有什麼企圖。

「先生？」

「先生？」

「呃？」

原來不知不覺裡，我站在門口前恍神了。

「兩位？」

「有位架啦，唔該。」

「對唔住，佢新嚟。」

甫踏進餐廳，我已經從茫茫人海之中認出她的背影。

走近到餐桌的時候，心呯呯地急跳，大概是因為我剛跑過來的關係。

「Sorry呀要你地等添。」我笑說，我相信我這個笑容一定僵硬萬分。

「阿鹿，好耐無見啦。」

她開口了。

這麼多年不見，我很驚訝她的笑容依然甜蜜，仍舊清純亮麗，硬要說不同的話，應該是多一份女人味。

突然間，有種矛盾的感覺，熟悉與陌生混在一起的感覺。

她親暱地撓著她的未婚夫。

奇怪的感覺。

「我同你介紹呀，我未婚夫。」

她的夫婚夫身材高挑健碩，古銅色的膚色，短髮清爽，單眼皮。

他馬上站起來，伸手作握手狀：「你好，我叫Terry。」

「Hello，恭喜哂你地。」握手時也能感受到他的孔武有力。

他們把目光轉向我身邊的『女朋友』。

「哩個係我女朋友，Meli......Me......」

「Melissa.」幸好她懂馬上補說。

（你係咪想死呀，女朋友名都唔記得！）耳機中傳來阿明的罵聲，差點就把我震聾。

「Hi, Melissa，坐呀。」

我們一同坐下後，氣氛有點緊張。

這是一間充滿童話色彩的餐廳，裡面的裝潢有濃烈迪士尼樂園的色彩，讓人就像置身樂園一樣。

難怪吸引到那麼多女性到來棒場。

「你肚唔肚餓，叫野食先啦不如。」他遞給我一張餐牌。

連餐牌也是以可愛的女生食物為主。

「Melissa好有氣質，阿鹿你哋識咗幾耐架？」

「三年左右啦。」

「幾時結婚呀？」

「我地都係想享受下二人世界先。」『女朋友』說，看來一千元一小時是物超所值。

「係呢，阿鹿。唔知你做緊咩架呢？」Terry問。

（哩條看似簡單，其實一野就可以斷你生死。因為判斷男人成唔成功，最好由佢嘅職業出發，如果佢知你低佢好多level，一定會追問到你想死。）阿明又在耳機中傳來聲音。

「無呀我做緊一啲小生意啫，你呢？」我說。

「無，我做緊ibank咁啫.....咦，小生意，咁即係老闆？」

「唔可以叫老闆，只係好細嘅生意，仲靠自己努力咁發展緊。」我回答。

「嘩做老細啦啵，恭喜你呀。」她笑說。

雖然只有一瞬間，但我還是留到Terry的表情閃過一絲的不快，可是馬上回復正常。

「阿鹿，介唔介意講下係咩生意？」

（I.T.生意啦，畀人感覺幾專業。）

「都係I.T.生意咁啫。」

他說：「I.T.都幾好，夠哂有發展潛景。」

「都可以咁講嘅。」

「咁......一個月搵幾錢架？」

（哩題唔好答，話唔夠佢多就算。）

「每個月都唔定，好難講。不過都勉強夠自己生活。點都唔夠你多。」

「咁又唔好咁講，老闆可以自主返工嘛，哈哈。」皮笑肉不笑的笑容。

「點會，小老闆先做到狗咁。」

此時，Terry語氣忽然溫柔萬倍的對她說：「妳會唔會好像凍呀，不如我同妳轉位？」

她搖搖頭微笑說：「唔會呀。」

「凍呀，妳嬲住。」他脫下自己的西裝外套，親自披在她身上，她微微一笑以回應。

胃有點翻滾的感覺。

（嘩，睇嚟佢都幾識玩，知道言語打唔低你就出哩招，絕呀。）

幾時先post到live

一定要支持

留名留到gay廉見到我為止

各位巴打唔好嫌我慢 手機post係咁上下

見到啦

「妳睇妳，食到成嘴都係。」他拿餐巾幫她擦嘴。

胸口有種鬱悶的感覺，直湧上喉嚨。

（喂阿鹿，我畀條女你做咩架，你都曬下恩愛先啦。）

「阿鹿，點解你個樣好似唔舒服咁嘅？」她問。

「你無事嗎？」『女朋友』也關心道。

「無.......Sorry，我想去一去廁所先。」

甫踏進男廁，我已經禁不住往洗手盆嘔吐，連清潔的大叔也被我嚇呆。

辛辛苦苦亂嘔一通後，我擦一擦嘴。

洗了個臉，冷靜一下自己。

喂，不要丟人臉呀。

人家幸福你應該高興才是，那麼大反應幹麼？

（你無野嘛？）

「無，繼續啦。」

（我諗過，打回憶牌係最好，殺佢措手不及。）

「好......」我本能地回應，其實已經沒在意阿明說什麼。

深呼吸一下後，我又回到座位去。

「阿鹿，你無事嘛？」Terry的座位懸空了。

「無呀，可能啲野唔岩食。」

「Terry呢？」

「佢話公司有事搵佢，行開咗聽電話。」

「喔......」

原本hkg+追緊
過檔先

「Sorry呀，你係咪唔鍾意Terry係度。」

「唔係呀，佢睇落真係一個荀盤，妳揀得幾好啵。」

「你都揀咗個好女朋友呀。」她瞥著我的女朋友笑說。

我跟『女朋友』面面相覷，只得一下尷尬的笑。

「如果你唔想佢係度，我都可以同佢講呀。」她再提議。

「唔洗，真係唔洗。」我續說：「係呢，妳又話有野畀我嘅？」

「哈，係呀。」她拿出一個啡色的紙袋，正伸手遞給我時卻忽然縮回去。

「做咩？又唔想畀？」

她說：「畀你前要考一考你，記唔記得我地係點識？」

「我記憶力好好架啵。」

「好鬼，咁耐以嚟，我生日你邊次記得準時係十二點同我講生日快樂？」

「我其實每一次都記得架。」

「係鬼，你記得就講咗啦。」

「因為我想做最後一個同你講生日快樂嘅人。」

「點解要咁？」她失笑。

「嗰時好白痴咁諗，無論前面有幾多人畀過祝福妳，我都會做最後一個。」

她沒有再說話，氣氛顯得有點尷尬，我脫下阿明的耳機，繼續說：「妳真係考唔到我，我係好記得我地嘅認識好奇怪。

那是最純真和無憂無慮的時代。

青春是生命的春天。

我叫孫畢渝，不記得誰第一個說我的樣子像一隻聖誕鹿，叫著叫著，我的別名就順利成章叫阿鹿。

每當認識新朋友時，他們總會對我的樣子仔細打量，然後苦惱一番，搔著頭說：「呀......你個樣.....你個樣好似......一種生物，但我一時間講唔出。」

一臉大便拉不出來的樣子。

直到我說：「係咪鹿呀？」他們才終於拉出來的樣子，抱歉有點粗俗，他們才茅塞頓開。

大概這不是一句讚美，因此他們總會補一句：「似鹿好呀，夠溫順。」

我是不是一個溫順的人？我不太知道，但好像真的很多事都不會反抗，不順意也算。

每個故事的主角，通常都是普通人，我也不例外，比普通人更普通，更不起眼。

運動不行讀書不行，沒有專長，沒有任何技能。

我所讀的學校也很普通，唯一特別是，身邊有一個奇怪的朋友。

「哀吾校無芳草，羨鄰校之佳人。」是薯條的口頭蟬，每次遇上其他學校的女生時，他總要唸一篇，以作默哀。

「阿鹿，你話點解個天咁唔公平，點解我地間學校會咁。正所謂：波、腳、樣、髮，國之四維，四維不張，男人乃滅亡！所以唔可以怪我地無心機讀書。」

薯條最喜歡將混入道理中。

當年的我們都深受王家衛的影響。特別是薯條，他最喜歡的就是阿飛正傳裡面，張國榮認識張曼玉那一幕。

「十六日，四月十六日。一九六零年四月十六日，下晝三點之前嘅一分鐘，你同我係埋一齊。因為你我會記住嗰一分鐘。從而家開始，我地就係一分鐘嘅朋友，哩個係事實，你追唔返，因為已經過去咗。」

薯條把整段台詞都背了，他總幻想有一日會大派用場。

「你要記得改日期，如果唔係仲係一九六零年會嚇死人。」我說。

我總是持相反的意見，現實生活哪能用得上，這是電影對白呀。

可是對薯條來說，在他身上是沒有不可能的，他能竟出乎人的想像。在中四那年，他說在圖書館遇上一個很可愛的女生，然後他按耐不住竟然對她搭訕。

「然後呢？」我問。

「然後咩？」

「不如你將成件事由頭講起。」

「咁星期六，你都知我鍾意去樓下陳記嗰間魚蛋度食碗牛腩河架啦，咁我咪照常落去，咁落去嘅時候撞到四姑婆拖住架車......」

「喂薯條，你咁樣唔得架，啲人又會係度鬧我呃字數。」

「呃字數？」

「無無無，你繼續。」

「當我係圖書館見到個女仔，覺得好靚咪行過去，照版煮碗咁講台詞。」

以下為當時實況，地點：圖書館成人圖書部 時間：5:30p.m.

「小姐，你今日有啲唔同。」

「吓？我地第一次見架咋啵。」那個女生說，眼神還閃露著出她的不安。

遇上台詞不一樣，薯條當然有點錯愕，但他仍能接下去。

「點解你隻耳仔咁紅嘅？」

「係........你可唔可以唔好再係我耳仔側邊講野。」女生扭捏地避開。

「我只係想同你做朋友啫。」

「但我對同陌生人做朋友無乜興趣......」

「你睇下我隻錶。」

滴嗒滴嗒......

大概到了三十秒左右時，那個女生終於忍不住說：「Sorry......我唔明你隻翻版Hello Kitty錶有咩好睇，我都係走先啦。」說罷，她就沖沖忙忙地走。

薯條還是沒有機會說出那句對白。

他最終只能望著女生的背影說：「哩隻係Miffy......」

薯條不明白，因為他不是張國榮，如果你擁有張國榮的樣子，基本上你說粗口也能吸引女生。

升上中五，是我們要會考的一年，薯條和我的態度仍是天掉下來當披蓋。

從小憑著小聰明就能過關的我們，當然不知道公開試的險惡。

讀書方面，薯條總說：「萬萬千千讀不盡，不如推背去歸休。」

當時我還未知道薯條的哲學景界是如此接近莊子，無論如何，我就相信他那一套。

打架、講粗口罵老師和惡作劇戲弄同學是我們慣常的行為，輕則上堂時把儲物櫃的櫃門拆下來、然後傳給講課的老師、彈女同學bra帶、偷看裙底，重則把老師的電腦偷出來放入馬桶水箱裡。

無所不為，基本上令老師最頭痛的，就是我們兩個學生。

即使升上中五，這個情況也沒有轉變。

而那年，就是我第一次遇見她。

她是從其他學校轉過來讀中六。

每天，乘上早上六時三十多分班次的電車時，總會遇上她，上層第四排單人位是她的慣常座。

有時看小說，有時靜靜地聽歌。

世上好看的人或者有不少，但真正給你，對就是她的感覺，這是第一次。

她的眼睛圓亮水潤，好像永遠有水在眼裡一樣，感覺純潔得會吸人靈魂，讓人一瞥失神。

她還流著一把天然淺啡色的頭髮，而她的瀏海齊陰，兩旁留長，算是當年女生間比較流行的髮型。

說到頭髮，我不得不說，坐電車的女生其實大致可分為三種：

一，旱災型，其髮亂如麻，乾如草，風拂之，數十萬蚯蚓頓時蠕動亂舞，頗有鯨吞噬人之勢。

二，女神型，頭髮油亮順滑，風拂之，輕盈飄逸如楊柳依依，乘風輕揚，香氣四溢，猶如洗頭水廣吿中的女生，她屬這一類型。

三，豪爽大方型，頭髮短小精幹，風拂之，謂之不動如山。

我喜歡看她的頭髮。

我享受坐在她後兩排座位的位置，然後偷偷地看她的背影。

當然，偶然會有麻甩佬坐在中間，阻擋她美麗的背影。

我總是恨電車開得太快，太快的把我們帶到學校。

我知道我這樣說，會讓人錯覺我好像一個變態佬，但我確實不是。

她用手托頭時，手的曲線也是完美的黃金比例。

我真的不是變態。

已經有兩個多月，我還是沒有行動。

當然，我可以在學校裡，從其他人口中得知她的名字，但我還是覺得從她口中講出是最好。

直到一天，薯條對我說：「好似佢咁嘅女仔，一定好多人追緊。你再唔追，將來一定會後悔。」

就是這一句話，使我下定決心要開始行動去認識她。

可是該怎樣認識？

我不太希望落得像薯條的下場，但要突破陌生的階段，基本上很難不把人嚇跑。

除非你帶著一大堆鈔票去認識朋友。

但我又沒有錢。

為此，我專程到圖書館，借了一大堆什麼「結識陌生人的第一步」、「女性心理學」、「為何我不能對你有興趣：男生的第一印象」「戀愛攻防的第一招」，甚至連師奶心理學的書我也借了回去。

經過數十夜蘇秦式的不要命讀書法，我終於把所有書都讀完。

結論是，我明白秦始皇為什麼要焚書坑儒，我們永遠的紅太陽毛主席為什麼說讀書無用。

做人還是靠自己。

係愛呀 gay廉
幾時貼埋舊故出黎

Gay廉 hi
我地又見啦

那一天，上學時間。她還是如常坐在上層單人座第四排。

我這次直接坐在她的後座。

很好。

照了五分鐘鏡子和深深呼吸一口氣。

請注意，以下內容羞恥值指數屬極高，請小心身體。

我照住心中所預定的計劃，從窗邊方向緩緩地遞上一張紙條。

這時我的心跳是火箭級上升。

她似乎留意到側旁有紙條的出現，她轉身望向我，秋水伊人的眼睛。

我愣住幾秒，緊張得心都快跳出來。

她指一指自己，手勢似乎想詢問紙條是不是給自己。

我點點頭。

她開口說：「你想我幫你咩？」

我馬上遞上另一張紙條。

紙上寫著：「坐我前面個女仔好靚，妳估我可唔可以知佢叫咩名？」

一秒，兩秒，三秒、四秒、五秒、六秒......

這六秒是我人生最漫長的時間（我以為，一會還有）。

直到她咯咯一聲笑了出來。

「Sorry，我好少見咁嘅搭訕方法......」

「咁即係......可唔可以？」

「唔......可唔可以畀一個原因我？」她笑說。

「妳畀一分鐘我，望住隻錶。」

滴答滴答.......

「一分鐘夠啦啵。」

我吸了一口氣，不要臉地開始我此一生再也做不回的演說。

我用鄭士誠的磁性聲線和梁朝偉的深邃眼神望著她說：
「二十三日，十月二十三日。二零零九年十月二十三日早上七點之前嘅一分鐘，我係度問妳嘅名。因為妳，我會記住哩一分鐘，即使最後我哋認唔認識都好，我哋都曾經係一分鐘嘅朋友，哩個係事實，妳改變唔到，因為已經過去。但無論如何，聽日我都會係度等，等一個女仔嘅名。」

事後，薯條說他不會承認我成功用了王家衛的台詞。

「喂你改過點叫引用呀。」

「你之前夠改過啲日期啦。」

「我哩啲叫修飾啫。」

「咁我都係修飾啦。」

「修飾，你嗰啲叫裝修囉大哥。」

接下來，我和他為「改動多少字數才脫離原作」爭吵近一個小時。

抱歉，我又離題。

我知道你們對結果比較有興趣。

她說：「但我諗.......我聽日唔會係度。」

我當然是傷心至極。

被人拒絕不是問題，但當著面的話，你是不太懂得去反應。

臉紅？尷尬？羞恥？

只想找個洞去活埋自己，然後大叫：「媽！我唔想做人啦。」

不打緊，陳芷菁現在還不是活得好好的？

中五，就是從懵懵懂懂開始初熟，由初熟到戀愛萌芽的時間。

「我叫張彩悠。」她下車前笑說。

＊注：那日是星期五。

新forum留名正皮

舊故可能貼link 算

又見

「其實你嗰時係咪覺得我好奇怪？」回到現在，我喝一口黑咖啡，我喜歡那種苦苦澀澀的味道，沒有糖和奶的修飾，單純直接的苦澀味。

簡單直接。

「唔......少少覺得你傻，邊有人用電影對白架？」她續說：「可能因為咁，覺得你份人有啲特別。」

「咁係咪可以拎禮物啦？」

「邊個話禮物嚟？」她失笑說。

「我估架咋，咁到底係咩嚟？」

「陣間你咪知，同埋都未考完你。」

我不明白要弄得這麼神秘。

我們之間氛圍已讓『女朋友』無法加入對話，不過她就只是收錢辦事，這樣反而樂得清閒，她就安靜不作聲，獨自在用餐。

「咁妳呢？」

「我咩野？」

「你同妳男朋友點識？」

「佢係我大學師兄嚟。」

「喔......」

到這刻，我竟然想不出什麼話來。

我們在何時越走越遠？

越來越分道揚鑣？

「咁妳而家......仲有無嬲我？」我問。

溫度很冷，似乎把一切凝固，包括我的血液。

她沒有回應，繼續徑自說：「記唔記得我地第一次約會係幾時同邊度？」

那次以後，我們之間的感情沒有進步神速，大家在學校見面也只是點點頭。

唯一把我們連繫在一起，就是在早上電車的十五分鐘。

她仍舊喜歡吹風看風景。我則坐在她後面，留意她耳機的牌子、書包的顏色、校裙的長短，隨風飄揚的秀髮。

她一個眼神足叫我小鹿亂跳一通。

雖然只有短短的十五分鐘車程，但卻是我一天中最期待的時間，也讓我喜歡了上學，有動力每天早早起床。

至於為什麼比較少放學遇上她......因為我差不多每天都要罰留堂......欠功課的關係。

偶爾遇上一次不用留堂，已經要還神。

就這樣偶爾的一次不用留堂，讓我碰上張彩悠。

「我終於知道你個名點解咁熟。」在電車中，張彩悠轉身對我說。

這不是一個好兆頭。

「係咩......點解嘅？」說完這一句，我也覺得有點心虛。

「原來你係咁曵嘅。」

「我覺得......世人對我有啲誤會。」我說。

「係咩。」

她又轉回頭，世界只剩下風聲、電車穿梭街道的叮叮聲和交通燈在「滴滴滴」的響過不停。

是不是我搞垮什麼？

「我問你一個問題呀。」她說。

「好呀。」

「其實你係咪成日都會咁撩女仔？」

我明白，當你用『不正常』途徑去認識一個女生後，她就會覺得你是一個花花公子。

「唔係呀，係第一次。」

「我唔信。」

「點解唔信？」

「你講得咁流暢，我覺得你對好多人試過。」

的確試過許多次......對鏡子。

但這個我不能說出來，實在太丟臉。

「真係無。」

「我唔信。」

「點解？」

「好難信。」

「我無呀。」

「但我唔信。」她一臉理所當然的樣子，卻完全讓人無法生氣。

「咁妳點先肯信？」

「唔......你買到一樣我最鍾意食嘅野，我咪信你囉。」

我想，大概她只是隨意開個玩笑，沒預料到我會真的去買。

說得出做得到嘛。

當時的我，沒有理會張彩悠的錯愕而跑下車，用我平生最快的速度下車，狂奔，付錢，再在奔。

對不起讓一讓，對不起讓一讓。對不起，啊婆婆我不是故意撞妳的。對不起，讓一讓，對不起喂喂喂小朋友小心一點行走，看前面。

我奔馳整整三條街後，終於追回電車。

滿身大汗再加上氣喘如牛。

「你係咪傻架！我講下笑架咋......」

「我知呀。」

我把膠袋遞給她。

「點解你會真係知我鍾意食雪糕嘅？」她臉上流露的神情滿是驚訝驚訝和驚訝。

「因為我好勁。」

「點解你會知嘅？」

「因為我真係好勁。」

當然我沒有吿訴她，在未認識到她之前，我早就有注意到，每次經過雪糕店時，她總是目不暇給的瞪著。

溫度，逐漸遂漸將雪糕溶化。

「你去唔去溫書呀？」下車前，張彩悠轉頭問我。

「溫書？」

溫書這兩個字簡直與我毫不相干，就如太陽和月亮；共產主義跟資本主義；東林黨跟閹黨；磁石中的南北極，我跟溫書也是一樣，有溫書就沒有我，有我就沒有溫書，總之誓不兩立。

「係呀，我去溫書，你一唔一齊？」

「好呀！」

如果溫書的同伴也是其中一個考慮因素......

第一次尾隨張彩悠下車，心情有點雀躍。

離開電車後，兩個人走在街上，感覺好像有點奇怪。

似是不在電車，說話就變得難起多，就如現在whatsapp對話很多，但現實面對面時卻無話可談。

就是這一種尷尬。

二人並肩而行，我還會聞到張彩悠淡淡的髮香。但我們並無話題！不知說什麼好。

「呃....妳知唔知，有條鯊魚唔小心吞咗一粒綠豆，佢會變成乜野？」我隨口說。

「嗯......會變咩？」

「綠豆沙！」

她瞪大圓潤的眼睛望著我。

「妳知啦.....鯊魚吞咗綠豆.....就係綠豆沙.....無野啦。」我越說越細聲。

我好像還是不說話比較好。

來到街市旁邊的自修室，我們找到一個角落的位置坐下。

她自動自覺就打開書包，拿出課本溫起來。

我就照著她，拿出殘破的書本，當中不少封面跟書跟分離的。

想起手冊寫滿滿的欠交功課，還是做功課好。

我又拿出厚厚的功課，全都是欠交。

「嘩，你咁多功課嘅？」她目睹也不禁驚訝起來。

「係呀，要補做返。」

「全部都係欠交？」

「無錯呀。」我神氣地說。

「好壞呀你。」

「唔鍾意讀書係咁架啦。」

「無人會鍾意讀書架啵，不過係做好本份啫。」

「睇妳嘅本份係咩啫。」

「學生時期，就係盡學生本份。」

「都唔知係學生定考試機器。」我說。

她呆愣一秒，然後望著我說：「你好搞笑。」

「點解？」

「無野啦，做野啦你，咁多一陣做到聽朝。」

我開始拼命，用盡吃奶的力做起功課來。

越做越有衝勁和動力。

熱血起來了。

正！

大概衝刺了十五分鐘後我睡得像豬一樣。

這個不能怪我，自修室的環境實在太容易讓人入睡。

我睡得不能自拔，起來時張彩悠的位置早已空了。

走了？

怎麼不說一句？

難度說，她對我失望？

我發現四周的人都望著我。

走到廁所，打算洗個臉時，發現臉上有一張便利貼。

便利貼寫著：「係豬先會訓咁耐！」

回到座位收捨書包時，才發現我破了的書本，已經不知何時給黏好。

豬才會喜歡你。

正呀

好波 本身都無講過野 見gay佬轉會一定支持加留名睇gay sad故🤓🤗

第一個bookmark既post

好開心
可以係呢度繼續睇gay廉
係咪姐係代表happy end

文呀

天總是愛戲弄人。

薯條說我們的人生有好像電影一樣，甚至比TVB的師奶劇更劇情化，對於這句話我是認同的。

總有些事，你認為不會發生，甚至出現的可能性極低，低得就像在茫茫星海中尋找一顆有生命的星球一樣。

薯條說我這個比喻太文藝青年，應該是從化糞池屎堆中尋回自己拉的那一份。

不是不行，只是近乎不可能。

而這種不可能偏偏發生在我們身上。

大家都不斷恥笑薯條的時候，薯條卻又遇上那個圖書館的女生。

不過這一次的場地，不在圖書館，而是運動場。

正當薯條為陸運會練習賽跑時，他看見場上有一個女生很面善。

一想之下，原來就是當初那個女生。

要是別人，大概一早低頭離開，因為怕尷尬，特別是上次是糗到極點。

可是薯條不是普通的人。

他徹頭徹尾是一個低能。

「妳記唔記得我？」他直接跑到人家的身後，嚇得正練著長跑的她花容失色。

本來正在慢跑的她，忽然腳風一轉，仿如保特上身。

薯條追趕上去。

「喂，妳唔好走住先啦。」

「你唔好跟住我啦！」

「點解呀？喔！即係妳記得我啦！」

「好難唔記得你架啵！」

「咁就好啦，上次我地都未講完，妳畀一分鐘我先啦。」

「吓，我唔想聽呀，你唔好追住我啦。」

「一分鐘一分鐘！」

「唔聽呀唔聽呀唔聽！」她的步伐更加快。

「點解呀？」薯條喘著氣問，他沒想到這個女孩如此能跑。

他們在運動場上映一場你追我躲結果已說得很赤裸。

「我真係無惡意架，一分鐘。」

終於他追上她。

「真係？」她問。

「真係！我發誓！」薯條豎起三隻手指說。

「除非你合埋眼，發三十秒誓。」

薯條沒有問原因就照辦。

二十九.......三十秒。

他一張開眼，最後一個畫面就是她不要命地跑出運動場門口。

這次薯條追不到。

竟然逼走一個女孩，真夠厲害。

這件事成為我們日後取笑他的材料，恆久不變。

天總是愛戲弄人。

給你遇見，沒說給你機會。

「喂，你唔好走住！」一個運動場的人忽然走過來說：「你朋友個銀包未拎呀。」

因為這樣，薯條就得知她的名字。

劉嘉彤。

天總是愛戲弄人。

Hello

當時，流行一個東西叫Xanga.

就是日記，網上的日記。你可以建立一個有你個人風格的網頁，然後將你當日的事情寫上網頁上，長至一篇博士論文，短至一句粗口也可以。

好玩的是，你可以用不同的圖片、音樂和字型等等去設計你的網頁，又能與你的同學成為好朋友，瀏覽其他人的網頁，窺探一下別人的心事。

薯條他的風格，就是整個網頁都是日本女星圖，多數的日記都是寫真相。

順帶一提，當時他喜歡的是新垣結衣。

不過薯條說，其實他用Xanga也只是方便他竊看美女和當成自家的收藏相簿。

「你知唔知，只要我每日儲一張相，到我六十歲嘅時候就有159695張寫真相，到時就可以慢慢回味。」

當然，憑薯條這樣的數口，對將來取錄他的數學系，恐怕不是一件好事。不過最讓人猜不到的是Xanga將來倒閉。

「一江春水向東流......」他默唸。

而我的Xanga呢，則是一張又一張的圖畫。

我沒有張彩悠般精通語文，也沒有薯條那樣工於計算，不過從小到大，我都喜歡掃描畫畫。

父母還未離婚之前，家中一直吵鬧不停，三日一小吵，五日一打架。

「你係咪又出去搵女人呀！」

「關你咩事？你咪去搵你個好『相好』囉！」

「唔准你去搵佢！你同我留係度呀！」

「痴線！我都廢事同你講！」

呯！一聲的鐵閘聲，父親把家中一切的生氣都帶走。

小時候的我不懂，但心裡總是有亂七八糟的感覺，很不舒服。

為了抒發這種不知什麼的感覺，我便拿起鉛筆，在紙上亂畫一通。

我的幻想力不太好，只能仿畫一些物品，其中一個是我媽。

「畫得幾好啵，小渝。」母親從背後摸摸我的頭說。

「哩個係咪媽媽嚟？」

我點點頭。

母親終於重回笑臉，只是我確實感覺肩膀一陣濕涼。

每當父母吵架時，我就會送上一幅畫給母親，希望她能重捨笑臉。

我一直畫的都是母親，直到遇上張彩悠。

我說過，她的背影和秀髮很好看。

當然地，我不會放過任何一個機會。

我最常做的，就是把一幅幅的圖畫上傳到Xanga.

在此之後，偶爾也會有不少同學對我說：「嘩，阿鹿你畫嗰個女仔好靚！」

第二個聽到，就湊熱鬧的過來說：「係喎係喎，我都覺！但得背影嘅？」

「你係咪暗戀人啫？邊個嚟架？」

「吓......」

「雖然咸濕，但畫畫都唔錯呀。」說話的人叫程詩柔。

程詩柔為人跟她的名字完全沒有關係，既無詩文氣息，又毫無柔情可言。

我想她的爸爸媽媽大概想不到，他們期望女兒會有的質素，她的女兒則完全沒有。

但程詩柔是在學校裡，唯一一個薯條會稱讚的女生。

很簡單，因為她擁有薯條所說「國的四維」。

我第一次真正認識程詩柔，是中二的時侯。

例如週年，那天的嘉賓聲音很低沉，而且說話的內容跟他的聲調一樣，無高低起跌。

整個禮堂一半人睡死。

其中一個鄰班女生，我不得不說她的睡相很差，因為她是誇張得睡在我的肩膀上。

接下來的四十分鐘，她安枕無憂，我則動彈不能。

直至她擦一擦嘴醒了，然後發現我的冷衫全都是她的口水。

「除衫。」這是她醒來後的第一句話。

「吓？」

「除衫啦。」這次她不再等待，直接動起手來，想把我的冷衫脫掉。

90後黃花閨女在眾目睽睽下脫一陌生個男子的衣服。

雖然在這件事之前，我早已聽聞程詩柔是野蠻的，猜想不到是這個程度。

「除啦！」

「點解呀？」我拼命用手護著，像一個閨女雙手交叉在胸前。

「妖，麻麻媽媽架你。」她大力得很，讓我懷疑她根本是一個機械人，兩三下便把我的外套脫掉，差點連校服都破掉，她則帶著我的外套遠走高飛。

我不敢向她索回，心想用一件外套就算吧。

猜想不到隔一日，一件充滿洗衣粉香味的外套就重現我的座位。

漂亮、吸引和野蠻、霸道，她簡直是魔鬼。

程詩柔很小器，這是每一個人都知道。

有一年我問了她一個黃色笑話：「妳知唔知一心、有容、家寶同念慈，邊個身材最好？」

她沒有理我，我徑自開估答案：「係有容呀，因為有容奶大哈哈哈。」

從前她就叫我咸濕仔。

「又關妳咩事。」又回到現實。

「你可唔可以講下咩叫只緣感君一回顧，從此念君朝與暮。」

「喂妳做咩背咗我寫嘅野！」我緊張得尖叫起來。

「孫畢渝，有咩咁勁要人地背你嘅野呀，企出嚟！」

程詩柔在暗笑。

真夠倒楣。

每次件事一遇上程詩柔，總是會降臨不幸在我身上。

天呀，求你叫我遠離這女子。

「孫畢渝，仲係發呆，一陣小息去教員室企啦。」

唉，都說了。

教員室門外，有一個位置是給罰企的人，我們俗稱是打耙位，因確保每一個經過走廊的人總會望見你。

為什麼能確保？因為那裡有一張小櫈給你站上去。

你能想像整個畫面到底有多醜。

除了薯條和程詩柔來嘲笑外，基本上我沒什麼所謂。

過檔留名

如果這個樣子不讓張彩悠望見，應該不會吧，中六忙著要在課室溫習。

根據墨菲定律，會發生的總究會發生。

「阿鹿？你被人罰企呀？」

「呃......係呀。」

我實在不想她看見......

她替我打氣後，走過幾步，又回過頭來說：「我睇咗你個Xanga.」

「Xanga？」我驚奇地問。

「係人地Sd畀我睇。」

「下.......」

「好靚，估唔到你咁深情，加油。」她笑說。

「程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔程詩柔！」罰完企後我馬上跑回課室。

「做乜春呀？」

「如果，我係話如果，個女仔知道你鍾意佢，但又同你講加油，不過佢又好似扮唔知......唔係唔係，我都唔知佢知唔知，但佢同你講加油，係咪代表啲咩？」

抖陣先

支持

就黎同步啦gay廉加油

「代表我根本唔知你講緊乜。」她繼續埋頭她的功課。

如果不是唯一跟女生比較熟的是她，我才不會問她。

「我係話，如果個女仔鍾意個男仔，會唔會叫佢努力咁追另一個？」

「你講張彩悠，F.6個師姐？」

「係呀.............吓！妳點知架！？」

「盲嘅都知你鍾意佢啦。」

「有咁明顯咩？」

「哼，想溝校花呀？無乜可能啵，但拜我師或者可以嘅。」

「拜妳？妳實唔會咁好死啦。」

「係呀，如果你幫我補中文，我咪教你一兩招囉。」程詩柔露出滿意的笑容。

「補妳個頭。」

「OK，咁你自己追啦。唔好問我女仔嘅心理啵。」

我重新仔細思考過，如果她真的能幫我追到張彩悠，那麼有一點報酬也是應該的吧？

我就知道這是一個無間地獄。

喜歡畫畫，是因為我能親手將喜愛的人，她最美的一刻記錄下來。

原名留名

轉台留名 gay廉可唔可以唔sad end

咦巴打重新貼過？

在此事不久之後，其實我已經取得張彩悠的電話。

可是，我們之間仍未去到叫熟絡的關係，談電話很奇怪吧？

而我又不是一個很會說話的人，要聊什麼對我來說是一件難事，結果電話號碼得到了，卻從未打出過。

而Msn.....她好像很少玩msn，回家都會溫書。

薯條說我是暴殄天物。

「你知唔知，你咁樣等同叫咗一碟上乘嘅龍蝦伊麵，然後擺係度唔食？」

「可唔可以用另一個比喻，我唔鍾意食龍蝦伊麵。」

薯條的確可以笑我，因為他的進展良好。

我只是喜歡.....慢一點。

「阿鹿，你又話出黎幫我補習嘅？你仲訓緊呀！？」

在早晨九時多，我已經被程詩柔的電話吵醒。

「程大小姐，假期都可以訓多陣掛。」我迷迷糊糊地回答。

「你又話會幫我補習。」

「咁你都無講邊日幾點。」

「而家囉，你嚟我屋企樓下間M記啦。」她說得真理直氣壯。

名副其實的大小姐，一個電話就要隨傳隨到。

我打電話給薯條求救：「救我呀！」

我梳洗過後，就馬上出門，結果還是要一個小時後才和薯條一起到。

那時，她已經坐在麥當勞不耐煩。

多謝你巴打

gay廉
我地再一齊尋找化糞池入面個督屎啦

新開台 點都應該貼哂佢

「嘩詩柔，我一直都話妳著短裙係好睇，隻腳靚到。」薯條說。

他看見程詩柔穿白色短裙則開動厹模式。

「唔好再耐啲。你地買野食。」她直接無視他。

「阿鹿買野食。」我正打算將波拋給他時......可惡，比他快我一步。

「係係係。」

「雙層芝士孖堡走青瓜、薯條走鹽、汽水走冰。」

「唔好走哂成個餐。」我輕聲地說。

「你講咩呀？」

「無無無，我話妳正呀，咁識走野。」

到開始補習時，薯條在打機，我則要面對大小姐。雖然我語文水平不高，但也能發現她的中文真的很爛。

而且詞彙的貧乏程度讓人震驚。

「咩叫完璧歸趙？」

「妳唔知咩叫完璧歸趙！？」

「係關龜事？」

她面對她不懂的東西時，會情急地說：「喂等陣先，我唔識呀唔識呀。」

一副忙亂的樣子。

有點讓人覺得，雖然她野蠻，卻也是有可愛一面。

「望咩啫，哩個又點解呀？」

好吧，當我沒有說過。

補到下午左右，不經不覺已過了幾個小時。

「今日嚟到哩度啦好嘛。」我疲勞不堪地叫投降。

「好算你啦。」

「咁我係咪問得架啦？」

「問咩呀？」

我把我跟張彩悠的情況，詳詳細細地講一次給她聽。

途中，薯條插嘴說我已有她的電話，但不敢打過去。

「嘩咁你真係好浪費碟龍蝦伊麵。」

「都話我唔鍾意龍蝦伊麵。」為什麼全世界都非用這個比喻不可？

我繼續問：「憑妳都似女仔嘅經驗，妳覺得佢鍾唔鍾意我？」

「咩叫似女仔？」她怒視我，並打了我一拳。

「想知咪約佢出街囉，通常一出街就知得唔得？」

「咁我應該聖誕節約佢？聖誕氣氛好似好啲。」

我本來就打算在當日表白。

「廢話。」

「咁應該點約？」

「如果有心，你點約會都會同你出去。無心，點約都唔得閒嘅。」

「學到野學到野！」薯條在一旁抄筆記。

她說得好像又挺有道理。

「我想問多一個問題。」

「同埋女仔鍾意男仔著咩衫架？」

她嘆一口氣，拉著我就走，完全把薯條撇下。

她拖我到商場，逛遍一間一間的店舖，然後將一件又一件衣服放在我身上試，不斷搖頭說：「哩件唔得。」、「你唔岩哩啲。」、「咦好似幾好。」

「我地都睇咗咁多間，仲睇呀？」我問。

平常我買衣服都一間店舖就包辦所有。

「咁你而家睇唔睇呀？」

「睇....」

最後，她把我整個形象都換掉，由T-SHIRT長褲變成襯衣冷衫的斯文書生型。

不得不說，程詩柔的品味其實挺到位。

我手上的購物袋多達數十袋。

「照返我今日咁襯畀你，包佢一定鍾意。」她說。

「真？」

「幾時有呃過你。」

「喂，程詩柔。」

「嗯？」

「今日多謝妳。」

「唔好同我講哩啲，好噁心。」她揮揮手就走了。

新post留名

「你望夠未？」老媽子問我。

「咩啫。」

「你望住個電話成粒鐘佢都唔會變舊金出嚟架啵。」

我是在想，到底打不打電話給張彩悠。

早在三十分鐘前，我已拿出她的電話號，甚至已經倒背如流，可是卻沒有勇氣…..

但拿了不打，我拿來幹什麼？

下定決心，拿起電話就打。

死就死啦。

輸入八個位的電話號碼，好像輸入核爆器一樣困難。

「嘟……」平平無奇的電話接駁聲，卻讓我心跳加速千百里。

「喂？」一把女聲，但肯定不是張彩悠。

因為她說廣東話有點歪音。

「喂……我想搵……張彩悠。」

「你搵小姐？你等等。」

過了不久，我期待已久的聲音終於出現。

「喂？」為什麼連喂一聲也那麼好聽。

「喂......張彩悠？我係阿鹿。」

「阿鹿，搵我有事？」

「無呀我想問你鍾意唔鍾意食龍蝦伊麵？」

「麻麻地啦。」

「果然......」

gay廉，我過左黎啦，你去到邊都痴住你，hehe

「哈哈你打嚟就係想問哩樣？」

「唔係呀，我想問妳做哂功課未？」

「未呀，我仲做緊數學。」

「好，咁我問你一條數學問題。」

「乜野？」

「農場有七隻牛、八隻羊、五隻雞、四隻鴨同埋五隻豬，之後大火，走失咗五隻牛、三隻羊同四隻雞、三隻鴨同五隻豬，農夫最後只係搵返五隻牛、三隻羊、四隻雞、三隻鴨同四隻豬，點解呢？」

「因為仲有隻燒死咗？」

「錯！」

「咁係點解呀？」

「因為仲有一隻返咗屋企，而家同我傾緊計。」

「喂！你就係豬！」

「豬話緊邊個？」

「豬話緊你！」

「咁你認你係豬就最好啦。」

「我邊度有認過呀？」

「你咪話有隻豬話緊我囉，咁咪係你囉。」

「哈哈，我無諗過原來你咁煩。」

那次是我們第一次談電話，聊了一個小時左右。

妳喜歡食龍蝦伊麵嗎？
不喜歡。

秋天涼風颼颼而吹，枯葉遍地，好像告訴人冬天已來臨。

臨近考試，大家都忙著溫書。

「做咩唔笑呀？一臉愁樣咁係度畫書。」薯條把我的數學書抽起。

「拎返嚟啦。」我奪回他手中的書。

「又係度畫人？」

「唔係囉，繼上一次傾完計後，我仲未夠膽約佢。」

「你唔係諗住女仔會主動呀？」

「咁你話我應該點？」

「主動出擊啦。」

「可以點主動出擊呀？」

「女仔鍾意人地幫佢解決難題，咁佢就會覺得你好勁好多謝你，自然你約佢機率都大咗。」

「所以呢？」

「所以你咪應該幫佢解決難題囉！」

「但佢係中六，我係中五，佢唔識嗰啲野我都唔識架啵。」

「唔係哩啲呀，係日常生活一啲小問題。」

日常生活？

聽畢薯條這番說話，我恍然大悟。

嘩！等到你啦！！幾驚睇到一半無得睇

對於這個年紀沒有經驗的男生，是容易受騙。

多年後回想過來，我要提醒一句，永遠小心你身邊的朋友。

中六的課室在學校新翼的最頂層，最角落的位置，好像隱世的地方，當中的心思大概是校方想他們專心溫書。

小息時，我小心翼翼地行近，我也從來未去過中六的班房。

心想著如一會撞到張彩悠該說什麼好。

趕緊照一照鏡，幸好頭髮沒有亂。

走到中六的班房，我緊張兮兮地從門口望進去，安靜得，午休時仍然大部分人都在溫習。

掃一眼，她好像不在。

你也知道，一個陌生人出現在別的班是很明顯。

一個坐近門口的男生問我：「搵邊個？」

「我想問.....張彩悠係唔係度？」

「佢？佢出咗去啵。」

「咁佢會幾時返？」

「可能去咗買野食，一陣就會返。」

我正想轉身走時，剛好在走廊遇上回來的張彩悠，手中滿是習作簿。

「呃，阿鹿。」

「咦，妳拎簿呀？我幫妳呀。」

「我自已得啦，都唔重。」

「唔係嘅，畀我幫妳啦。」我搶過她手上的簿。

「我幫妳幫門。」我又搶先她一步幫她打開課室的門。

「你今日做咩咁奇怪嘅？」

「幫妳嘛。」

「原來你咁鍾意幫人。但哩啲真係我做得啦。」

「喔.....」

「你係咪唔幫人會唔舒服？」

「下？」

「咁你可唔可以借本中文書畀我？」

歡迎 但我唔是gay

點會呢

「但我嗰本係中五啵？」

「係我作緊文，但唔記得咗庖丁解牛課文，想重溫一下。」

說到這裡，我當然極速九秒九跑回課室拿中文書給她。

一想到張彩悠用我的書，就有莫名其妙的雀躍。

「頭先做咩你？」薯條問。

「借書畀人。」

「借畀邊個？」

「張‧彩‧悠。」我自豪地說。

「但你啲書唔係勁多你啲畫咩？」

啊對呀！不是薯條提醒我，我都我所有書都是畫滿她的背影。

怎麼辦？如果讓她看見了怎算？

如果她以為我向她表白怎麼辦？

她會不會當我是變態？

希望她看不到那一頁。

可是那一頁是頭版，怎可能會翻不到。

我整堂課的忐忑不安。

直到下課，張彩悠送回課本。

「唔該哂你。」她仍是笑臉迎人。

「喔......」

她好像沒有事。

會不會她根本沒有看到。

我趕緊翻開書本，有一行小字在其中。

「好漂亮喔，到底你在暗戀哪個女孩？」

到底你在暗戀哪個女孩？

支持
其實寫故巴打轉晒黎呢到先post文都拉好多人黎

凍gay廉
舊post都有留名，但新地方改咗新名

其實我從來未見過劉嘉彤，但在薯條的形容下，我大概知道她是一個斯文又小膽的女生。

對，還有戴眼鏡。

「哩個都唔係重點。」

「咁重點係咩？」

「重點係佢身材好好。」

「......」

捨到她的錢包，薯條當然不會放過這美好的（對相劉嘉彤則是惡夢）機會。

交回學校的辦事處？NO，這樣就不能接觸她。

他決定親自到她的學校。

那天，他翹了一整日課，為要趕在劉嘉彤放學前，在校門捕捉她。

「如果佢嗰日七點先走呢？」

「等到七點！」

如果剛好那天她沒有上學就好笑。

「劉嘉彤！」在經過千百過身影之後，終於他等到了。

可惜呀，連天都不幫你。

「你點解會係度.....？」她樣子顯然是受到驚嚇。

怎麼幾千次，還是遇上這個變態佬。

「妳唔要銀包啦？」

他揮一揮手上的錢包。

她趕忙上前，想拿回屬於自己的錢包。

薯條卻突然一個縮手，讓她撲了個空。

「唔多謝我架？」

「吓？」

「我千辛萬苦拎過嚟架！」

「咁咁......咁你想點....？」

薯條臉上露出淫邪的笑容。

「畀我.......半個鐘。」

半小時。

薯條的家是開生果店的，從小他就要幫家人看店舖。

看店舖是一件悶得要命的事，我明白，因為他曾拉著我與他一起看店，我差點想跟他絕交。

所以他惟一的樂趣就是玩拖生果貨物的那塊板車。

玩著玩著，他變成玩滑板的少年。能在滑板造出高難度的翻板。

我不明白也怎樣做到，我連站上去平衡也辦不到。

總之他很厲害就是。

他就是帶著劉嘉彤玩滑板。

在她面前表演一翻。

「嘩，原來你咁勁架？」劉嘉彤驚訝地問。

「妳都可以架。」他話畢已經把她抱上滑板。

「嘩我我我唔得架.....嘩嘩呀！！」

她一邊尖叫，但薯條的手始終扶著她。

我說，這是他把妹的技巧。

他說，廢話。

給我半小時，我能把我的世界帶給妳看。

Hello 新開始啦當係

希望我拉到一個過嚟

「我就同人約會咗，你一次都未呀？」薯條神氣地說。

就因為這一句，讓我下定決心聖誕節成功約到張彩悠。

也是這個決定，改變一切。

「程詩柔，可唔可以畀啲鼓勵我？」

「食屎啦你。」

好，你的鼓勵已經收到。

就在一個清晨，如常班次的電車。

「呃......你聖誕節有無野做？」我鼓起勇氣問張彩悠。

「唔......都算有嘅。」張彩悠說。

「約咗朋友？」

「係呀，約咗同學夜晚食飯。」

聽到這裡，我的心沉了一半。

「做咩呀？」

「無呀我問一問啫。」

「你唔洗約你意中人咩？」她笑問。

「佢好似話唔得閒。」

「其實你鍾意邊個啫？」

我心竊喜，想她問這個問題，又不能回答。

我想這是每個人都會經歷的心理階段，自己喜歡的人問自己喜歡誰時，總有一點點喜悅的感覺。因為感覺她在意自己，這個在意會不會代表她也有一點意思。

不過有時可能是妄想。

「唔話妳知，妳都唔得閒。」

她好像仔細思考，然後才說：「咁.....如果你唔洗留堂，或者可以嘅。」

「唔洗留堂？」

「但你咁曵，又成日偷睇人，好難啦應該。」

「即係如果我哩段時間唔洗留堂，妳會肯同我出去？」

「可以呀，前題係你乖到先囉。」

「妳唔洗同朋友一齊咩？」

「食完飯之後都仲有時間嘛。」

「我一定唔會留嘅，妳放心咁諗著咩衫出去啦！」

「呵，好呀睇下點。」

我賭上我爺爺之名，今個星期一定不會欠交功課而留堂！

「嘩阿鹿，你痴左線呀？」薯條說。他一手搶過我手上的書本，然後說：「你竟然會做功課？」

「做功課有咩問題？」

「無問題，但你做就有問題。你唔記得我地個稱號，欠交雙子呀。」

「由今日起你會變成陳奕迅。」

我也認為我有點神經病，竟然開始動工做功課。

我是有點發燒。

「世界係咪要末日？」

「你唔好嘈住先啦，你識唔識做哩題？」

也是因為這一次，我才明白到自己的名聲有多臭，不論在老師或同學心目中。

「你做功課？」

「你做乜近期變到咁乖，好唔似你呀。」

可是我欠下的功課實在太多，東做西做，左問薯條右問程詩柔，差不多全班的同學我也問了一遍。

上課在做，下課也在做，回家在做，巴士在做，上廁所也在做。

薯條看見我著緊的樣子，說：「我幫你做啦。」

「我要自己做架。」

「佢都見唔到，我幫咗你佢都唔知啦。」

「唔得，男人大丈夫，自己講過要自己做。」

薯條看見我這麼堅持，也沒有任我而行。

其實照我這麼不眠不休的進度，絕對能把積存已久的功課清空。

可是該死的。

「孫畢渝同李俊庸（薯條真名），整蠱老師，落教員室罰企，外加留堂一小時！」

不知誰把老師椅子塗滿膠水去作弄老師，沒有人投案，自然把我和薯條當作犯人。

「阿SIR，我乜都無做過喎。」

「一個半小時。」

「阿SIR係我一個人做架。」薯條說，想把所有罪夠歸到他的身上。

「唔洗講啦，兩個一齊罰啦。」

「阿SIR，我可以罰企一日，但可唔可以唔留堂，我唔可以留堂架！」

一留堂，我就前功盡廢！

「留堂兩小時。落去罰企。」毫不留情面。

給我知道這件事是誰幹的，我一定不會放過他！

完了吧，如無意外。

「啊！！！！！！！點解會咁架？？？？」到頭來一場空，我到底幹了什麼。

在只有我們的留堂班房，我忍不住尖叫。

「或者佢會諒解呢。」

「唔會架啦，唔會架啦，講好咗架嘛，但我做唔到.....」我搔著頭，越搔越癢。

「你又知。」

「我就係知......」

「佢岩岩留咗張字紙畀你呀傻仔。」薯條從口袋拿出兩張黃色的便條給我。

「佢嚟過？幾時嘅事？」

「咪你去咗廁所嗰時。」

「你唔早啲講！」我跑出班房，可是走廊已無一人。

「走咗啦。」

「佢寫咩？」

我拿起便條，第一張便條上，是用綠色墨水筆寫著：「因為你留堂啵，咁無計啦，按照約定，你話聖誕節約我嘅事唯有取消啦。悠上」

我馬上看第二張便條，上面寫：「唔......我啱啱同一個人取消咗約會，而家有段時間好得閒。我想約你聖誕節夜晚一齊玩，唔知得唔得呢？期待你扮聖誕鹿呀哈哈。悠上」

小小的舉動，大大的悸動。

終於更新到live

終於live到
小弟同新forum一樣 需要各位巴打支持鼓勵
多多留言正評

新forum新讀者支持您

深夜一pish

新文呢

真係好好睇 有番校園時的感覺

推

正呀巴打

比個機會你嗌多次

留左名先 遲啲睇

你之前初戀個故

有冇可能繼續寫

貼新文好嘛

正啊!!!!
記得我嗎

Gay廉
我都即刻過左黎喇
又可以繼續追sad故

Gay 廉
以前係舊post做cd rom
但轉左過黎開post就一定要留名支持

我愛gay廉

留名 好好睇

今朝睇仲諗緊會唔會無機會追落去
好彩巴打過左黎炸

太好啦

加油呀

多謝巴打

打緊 睇下今晚定聽日出

鴨老爺好耐無見

Gay廉
由HKG+追故追到黎LIHKG，感覺好正

感謝推post

轉會繼續支持

絲？ Sor 我慣左得巴打

Lm
Gay廉好野

上一個嘅女主角

多謝 不過唔係sad故

轉台新post留名

好驚喜

多謝繼續追故

仲以為要上高登追
多謝你

等左好耐

Gay廉會唔會貼埋舊故試黎

加油廉爺
我坐定定等睇故

遲下可能有機會
我地咪講呢d衰野
專心睇廉爺既故

忌廉好波

本身仲以為要紙言追你，有作者帶頭轉應該對新forum有唔少幫助

由於張彩悠要跟朋友吃飯的關係，因此她九點後才會有空。

我們的約會，九點後才開始。

「咁妳地會係邊度食呀？」

「雖然佢地未決定呀，不過應該係九龍嗰邊。」她有點不好意思地說：「一係到時我再打畀你呀。」

「好呀！」夜晚共渡的時間才最重要！

為此，我準備好當晚要用的東西，選上一套最帥氣的衣服。

我也明白為什麼古代皇帝在祭祀前都要齋戒沐浴。

你做一件重要的事前，也會想自己心靈乾淨一點。

媽呢，我怎麼好像在說佛一樣。

總而言之，我泡了一個小時澡，一邊吹口哨一邊唱歌，泡得皮膚都差不多快要脫皮。

再蠟一個完美的頭。

完美，一切都很完美。

唔好sad end

「威啦，由我一個係屋企孤獨一人啦。」薯條在MSN的視頻中對我說，他光著上身，電腦枱前是合味道杯麵香辣海鮮味，看起來真的挺孤單。

「你唔約你個劉嘉彤出街？」

「我都想，但佢約咗人。」

相對之下，我好像比較幸運。

「薯條，雖然你好慘，好孤獨，作為你朋友，我都只能講：我而家真係好開心。」

他一下就把視頻關掉。

我甚至雀躍得無法在家中安定，因此早早就出門，想到處逛一逛。

那年，聖誕節的氣氛還是很濃厚。

真的會有普天同慶的感覺。

街上掛滿聖誕的裝飾和七彩繽紛的亮燈，途人們都帶著喜樂的笑容，有幾個小孩還穿聖誕老人的打扮；商店所擺滿的商品全都是聖誕節的賀節物品，糖果、聖誕帽、聖誕老人還有聖誕.....鹿？

對，說起聖誕鹿，張彩悠想看我聖誕鹿的打扮。

想到這裡，我就毫不猶豫進入商店買了一頂聖誕鹿角。

大概七時多吧，之後我已經搭地鐵到了旺角，打算再戰信和中心。

心情仍然是雀躍的。

雖然還未見面，但我的心跳已維持在每秒急劇運動之中。

只要稍稍幻想一下，能跟她約會，我就覺得很高興。

逛了一個小時左右，張彩悠應該會打電話來吧。

只是，事情好像沒那麼順利。

end已sad

等你出故鴨爺
Btw唔好咁叫我 受唔起

好似無人會想睇

正

未end

文呢？
慶祝開新台出多幾篇

Gay廉好波

巴打又見面

Sad 故又再開始了

係hkg+果陣已經追不過無留名，今次留返

今晚仲有無阿

我淨係睇左十年前同聖誕精靈 其他都未睇
冇左Hkg+想追都難

第二次留名

睇啊！

肯撚定有事黎唔到

唉屌sosad

即刻留返個名先

連gay廉哥都過左黎

轉台留名

出咁少

繼續追故

留明先！正

重新睇多一次
live左

一見轉會post即like

正呀喂

凍gay廉bb

吃個早飯出文

果然，差不多八點的時候，馬上接到張彩悠的來電。

我當然立即接聽。

「阿鹿...我.....」

小時候，老師教我們一句完整句子要有主語、謂語和賓語等等。

可能你會疑惑，這是什麼句子。

但這確實是我所聽到的「所有句子」。

電話已掛線了，我再打去時，電話已經不通。

到底發生什麼事？

我再打去時，已經是無法接通。

我腦海馬上彈出無數個可能性。

不小心接錯鍵關機？

是電話沒有電？

但可以問她的朋友借吧？

但她沒有，到底是怎樣一回事？

又或者是被人打劫？搶去電話？

越想越多情節浮現在我腦海中。

想到這裡，我開始跑起來。

為什麼我會跑，還不是太清楚，只是當時的自己，腦海只有一個念頭，一定找到張彩悠。

我沿著彌敦道往油麻地及尖沙咀的方向一直跑。

其實這是一件極愚蠢的事。

九龍不單止是尖沙咀，還有旺角深水埗觀塘土瓜灣啟德石硤尾無數個地方。

事後我知道，整個九龍的面積有47平方公里，即是大概有6,583個標準足球場。

大到誇張，要在茫茫人海中找到一個人，簡直是不可能。

為什麼會那麼傻？我也不知道。

事前知道，可能我還不會去做。

只是當時內心總有種信念，驅使我一定要找到她，她需要我。

我一邊跑，一邊打著電話，仍是無法接通，只有「請你遲啲再打過嚟」。

跑著，四周望著，再跑。

四周的途人都投來怪異的目光。

我由旺角，到油麻地廟街，再到佐敦，一直尋找，撥打，再尋找。

「張彩悠！張彩悠！」

從旺角到尖沙咀，要多久？我不知道。

因為時間每一分每一秒都過得很緩慢。

「張彩悠！張彩悠！」

其實會不會，她已經不在？

會不會，她已經回家？

會不會，她只是戲弄我？

我帶著焦急、疑問，跑到尖沙咀碼頭，我想從海旁穿到紅磡和土瓜灣。

就在鐘樓，暗黃的燈光下，我看見一個熟悉的背影。

「搵.....搵到妳啦。」

所以我一直相信我們是有緣的。

已經死左 鬼故開始 Sad end

忌廉

好撚好睇呀
新forum支持

終於都收到驗證email
留個靚名先

轉台再留名

之前係高登一直冇留名 而家留返黎支持gay廉

新壇新名新留名

樓主一路跑既心情令人好想喊呀

好似我個人經歷

Gay廉好野

真人真事已經可以排除
可以冇咁sad 啦

Gay廉會唔會貼埋舊故試黎[/quote]

好似無人會想睇[/quote]

貼返晒上黎啦gay廉
我都想再睇多次

摩牙摩牙

In gay廉 I trust

Btw不過唔sad

點解果2張便條冇圖

正皮留名

皮已正

新讀者留名

轉左過黎留返個名先

又要準備sad?

推呀

一陣出文

文呢！？！？ 快！

推呀
我要文呀

快

「點解你會係度嘅？」她顯得很詫異。

「因為妳電話......唔通......」我喘著氣說。

「我係話，點解你會知我係度嘅？」

「我都唔知.......我直覺。」

「直覺？」她顯然不太相信。

難怪的，問任何一個人也不會相信。

「但我真係跑咗過嚟，最重要係我係度。」

由旺角跑到尖沙咀。

「點解妳電話.....妳唔係食飯咩？」我問。

「係呀......」她的樣子看起快要哭出來似的「對唔住呀，我本身早走咗，諗住早啲嚟，但走咗先發現電話開唔到......」

「無電？」

她搖搖頭扁著嘴說：「但就係開唔到。」

我檢查一下後，發現好像真的壞了。

敗給一部電話。

「Sorry呀.....累你跑過嚟。」

「唔緊要呀，最緊要妳無事。」我說。

「你點解咁蠢呀。」她輕輕打我一拳，不痛不癢。

「我覺得咁唔係蠢呀。」

「不過，你真係無端端搵到我？」她又再問。

「係呀，搵咗好耐架啦。」

「無問我朋友？」

「我都唔識妳啲朋友。」我笑說。

「好神奇.....哈哈。」她說。

我們並肩漫步海旁，張彩悠今天是清純的打扮，牛仔外套加白色長裙，戴著白色的冷帽。

在維港燈飾的映照下，她精緻的輪廓顯得更美。

特別是她水亮的眼睛，燦若星辰，從她眼中仿佛能看到世界的所有。

深夜九時多，海旁仍有不少人群。

「都幾凍。」

跑完步，流一身汗後，確實有點冷。

她把自己紅色印有雪花圖案的左手手套脫了，遞給我。

「同你一人一隻，等你無咁凍。」

「唔該。」

她遞上一份聖誕花紙包好的禮物給我。

「聖誕快樂呀，阿鹿。」

「多謝.....呀係啵。」

我從袋中拿出聖誕鹿角，戴上頭上。

「妳話我要扮鹿，如妳所願啦。」

她笑得口不攏嘴：「哈哈哈，好似呀。」

四周的人都注視著我。

「你係咪會戴住成晚？」

「妳想我戴，我咪戴囉。」

「低B。」她卻笑得很甜。

「我都有禮物畀你。」我從袋中拿出一長板的東西。

「係咩嚟架？」

「妳之前咪問我，我日誌畫嗰個女仔係邊個嘅？」

「係呀。」

我把禮物拆下，是一副畫作。

和往常的畫作一樣，只是這次不再是背影。

畫裡畫了一朵朵菊花在籬笆下，背後是一座山。

「我唔明.....」

我指一指畫下的小句：「采菊東籬下，悠然見南山」

「陶淵明將妳寫入詩裡面，而我好希望成為你嘅波納爾」

天氣很寒冷，冷風在呼呼而掃。

我把她冰冷的左手緊握著，然後放在我的衣袋裡。

「今日聽日以後都將每一刻嘅妳畫入畫裡面，可唔可以？」

希望成為做你的陶淵明，把妳寫進詩裡；希望成為你的波納爾，把妳畫進畫裡。

佢喊住咁答: 呀鹿...你係一個好人

留個靚名！

嗚呀 正呀
點解會咁順灘嘅

呀鹿⋯

好冧呀

咁凍嘅天氣下睇到好warm
不過一諗到最後都係sad ending 就...

好甜

你真係好好

小弟今日生日 可唔可以出多幾篇？

睇完之後我終於知道我點解無女朋友....
真係無咁既勇氣同聰明

文

好正呀。轉台後第一個故。

嗚啊！冇喇？

應該睇多啲書
忌廉肯定溝到好多女

文啊

Sad end flag

立 flag 喇

sad

鴨老爺 生日快樂
琴晚訓左抱歉

唔會咁掛

邊個話sad ending

咁你就錯了

Where

大力推

溝到仔呀嘛

出文啦等睇派卡先

gay廉你點睇

林早洩想呃人氣

表白到好lum 呀

比個建議你，用你個Facebook page係佢度貼哪個post條link再加兩句宣傳下

好處，
吸引人上LIHKG
增加你人氣

壞處，
佢可能會del post

咁樣吸人返高登係想點

好撚甜呀

用你個page個ac去屌柒佢啦

Lm支持

livvvvvve
支持

gay廉凍死左？

文呀 我要文呀

新台留名

留名比涷GAY廉

覺得男主角都幾有游學修既影子
Gay廉巴打 個故好正

又live了

那一天我們會J

轉台追故

其實好唔好睇

我覺得幾好睇

出咗成日街

無咩用

我Fb page本來唔多人like

Gay廉你不如係佢個Facebook post度留言叫人去lihkg追

正評支持

好開心搬左過黎，本身25號前以為無得再追，因為已經唔打算再上高登，多謝巴打

上至天文，下至地理 乜都識
咁都溝唔到

加速

LM

Lm !!

凍忌廉都搬過來了

文呢屌!!!!

文呢gay廉

出啦

出緊

唔關事架啵

星期日係會出得慢同少 請見諒

「妳中六嗰年嘅聖誕節，地點係......如果小心啲答，其實係無地點，不過我地相遇嘅地方係尖沙咀鐘樓。」我滿有信心地回答。

「哈哈，算你啦，我以為你會唔記得添。」她笑逐顏開。

「都話我記性係好好，係妳唔信。」我說。

「我哋會唔會講得太多自己野，悶親Melissa？」她目光投向Melissa。

「唔會呀。」在一旁已經默默地把晚餐吃完的Melissa搖搖頭回答。

「不如講下你哋。」她問道。

這時，她的電話忽然響起。

「Sorry.等我一陣。」她側身傾著電話。

趁著這個時間，我對身邊的『女朋友』說：「Melissa，今日辛苦妳啦。到哩度就可以，阿明會出返足人工畀妳。」

她有點錯愕，問道：「但你哋未......」

「哩度就可以啦，今日表現好好，多謝妳。」

「喔......好呀。」Melissa點點頭後就離開。

當她傾畢電話，轉身回來後就問：「咦Melissa佢去廁所呀？」

「唔係呀，佢走啦。」

「走？點解呀？」

「啱啱個電話做咩？」我沒有理會她。

「Terry話佢要返公司，有啲急事做，叫我哋繼續食。」

「原來係咁。」

「咁你做咩唔送佢走呀？」

「咁妳仲想唔想繼續食？」

「喂孫畢渝，你都未答我！」

「答妳咩呀？」

「你女朋友走喎，你做咩唔送佢返屋......」

「因為佢根本都唔係我女朋友。」我搶先說。

她聽畢後一副難以置信的表情。

「咁......咁佢係你邊個？」

「PTGF。」

「點解你永遠都係咁。」

此話一出，把氣氛都凝住了。

餐廳四周圍的人，似乎也察覺到我們的神色不對，偷偷觀望我們。

「唔係妳諗咁.....」

「咁係點？」

我想解釋時，又把話吞進肚裡。

實在無辦法把一切道出。

難道要說我覺得今天是鴻門宴所以找一個女朋友來？

「阿鹿。」

「......嗯？」

她凝望著杯中的水說：「記唔記得我哋第一次嗌交係為咗咩事？」

「記得，我記性好好。」

回憶肆虐的某些時刻

我講下笑 唔係真係屌你

心住病睇呢個故好撚虐心

最後 後來的我們

唉

一個ptgf
一個ptbf
最後happy ending 係阿鹿真係做左隻聖誕鹿飛走左

其實我的日子也還可以呢
慶幸還有眼淚沖淡苦澀

唔好呀

哇屌
好有畫面
好撚感性呀

做聖誕精靈隻鹿飛走咗

硬係覺得佢唔係真係要結婚咁

「記得，我記性好好。」

記性好係一件壞事

sad end的節奏

唔小心live 左

睇到呢度已經覺得好sad

有時記性太好都係自虐嘅一種

終於追到live

live

忌廉哥由三點水變反做兩點水

Live好多次

Live

終於搵到個email開ac
留名支持
睇哂你所有故

Cd rom一鍵留名

記性太好係件壞事

記得鍾意既野 但偏偏唔去做

寒冬把整個城市都包圍，冬風把人吹得昏昏欲睡，只想躲進被窩裡。

冬天，好像將整個都市的節奏、連帶一切周邊的事和人都緩慢下來。

一覺醒來，想起前一晚我就笑得很開心。

一分鐘有多長，有人說是看你是廁所裡面那個，還是外面急著等用那個。

我覺得要改一改答案，是看你是表白那個，還是被人表白那個。

等待的時間，肯定慢得像一秒千年。

我也感覺到我的手心在滲汗，可是我不想放手。

一點也不想。

「我......我無諗過.....」她低著頭，輕聲地說。

「無諗過，咁即係.....」聽到這裡，我感到我的心抽搐一下，小心翼翼地問：「即係唔.....可以？」

「我係話無諗過你會表白。」

「咁.....即係點？」

張彩悠一臉窘態，眼神目光搖擺不定。

「呃......咁即係.....」

「即係......？」

「即係......嗯。」

「嗯係咩意思？」

「嗯即係......可以囉。」她越說越細聲。

「我聽唔到呀。」我故意說。

「嗯即係可以呀。」她目光終於和我對上，她好似一隻可愛的小貓。她打了我胸口一下，說：「你真係好衰。」

「聽唔到嘛。」

「聽唔到你個頭！」她鼓起泡腮走開了。

「喂唔好走啦。」我微步上前追回她。

「唔同衰人講野。」

「我唔衰呀，妳凍唔凍呀？」

她說：「少少啦，都唔係好凍。」

「咁呀。」我把她右手的手套脫去了。

「咁唔係仲凍咩？」

我再把我左手的手套也脫去，緊扣著她的雙手，放進我的袋裡。

「咁咪可以暖啲。」我說。

是兩個人的體溫互相溫暖。

「邊個話畀你拖呀。」

「妳係畀我綁住咗，綁一世架啦。」

「好低B呀，咁我地點行？」

我們因為面對面的關係，再加上她的手在我的袋裡，根本無法正常走路。

結果唯有像螃蟹打橫走路。

「哈哈哈，我地好低能。」她笑得很開心。

由於她家的關係，不能太晚回家。

送她回到家的電梯大堂前，她輕聲說：「送到哩度就得啦。」

她好像怕被家人發現。

「咁今日嘅野係咪真？」

「咩今日？」

「就係......今晚.....」

她轉身入電梯前笑說：「係呀，今日聽日以後我都係。」

今日、明日、以後我也會與你一起

我不嬲都係兩點

都幾好啵

嗚呀

好Sweet啊

繼續推

青春的感覺

開始sad了

邊度sad呀

扮工時間繼續留名
嘩 真係返返中學既初戀咁

以後
一世

青春

留個名先
支持支持

你今日留言同正評咗未

甜到漏，遲d就sad到爆

預見sad end

今日無得正評
只可以留言

預見sad end
點解明明係開心都可以有啲哀傷係入面

好sweet
但遲啲係咩會愈sad

Gay廉！

唔好sad啦

留名 加油巴打

好sweet

顯得最後會更加sad

永遠開頭越甜
後面就會越苦

皮已正
一分鐘既朋友

好正 支持

留名支持 樓主我追返曬你以前啲故，成功做左你fans

轉台之後睇既第一個故

而家先知轉左過黎 留名

好感動啊，係呢到都可以追返個sad 故

Btw gay 廉

新acct留名

屌！！！！！！！！！！！！！

明明好sweet, 但睇到好心痛

開始聞到陣sad味

好撚sweet

呢家愈甜，醒返個下

如果唔夠膽表白 係咪好失敗 😞

Gay lim

多謝你都過黎出文

依家幾sweet之後就幾sad

多謝你

轉過黎lihkg留名

以前一路做CD-ROM都有追你啲故 宜家終於可以正式留名

正皮 加油凍gay廉

程詩柔會點？

支持巴打

留名遲 d 睇

明明好sweet但一路睇一路流眼淚

好內之前睇過巴打d 故
sad 到唔再睇
點知今日又追過

點解情節咁甜蜜都可以咁sad

lihkg live

喂阿live左

真係估唔到呢邊仲多人睇過高登

一日追到Live

最sad係又live左
忌廉巴快啲出post呀，等住喊架

啱啱返到屋企 沖個涼先

會講永遠係青春嘅表現，因為大家心知肚明，人大咗經歷多咗，就知道講一生一世係幾咁膚淺，同實踐唔到嘅無力感

第一個負皮由我黎

等你好耐gay廉

agger

肯定又sad end

「你真係表白咗？」薯條不可置信地說，他的眼睛瞪大得像一條金魚。

原來他的眼睛可以大得那麼誇張。

「係呀，你唔好再大聲啲。」我四周環顧，幸好小食部的人聲嘈雜，根本沒有人理會我們。

「真定假架！你竟然咁有勇氣？」

「你話呢？」

「你確定你唔係發緊夢？」他認真地拍一拍我肩膀，反而使我有點想打他。

「如果真係夢，我一定第一個拎你去槍斃。」

「你唔捨得咁對我嘅，啱唔啱？」

「我對你......好像無乜留戀。」

「嗚......拍拖就唔要人......咪住先，咁你地係咪已經開始咗。」

「當然啦。」我自豪地說。

「你真係追到佢！咁仲咩唔公佈呀？當然要大事宣揚！」薯條驚訝地問。

「公咩佈呀，洗唔洗搵一隊人嚟大鑼大鼓拎埋花橋？」我說。

「當然要啦！畀著我拍拖一定係咁。」

他是誇張的人，我相信他真的會這樣做。

可是我不是。

正常，中學生拍拖，不會在學校和朋友間大肆宣揚：「我拍拖啦我拍拖啦。」（我承認的確有。）

通常都不會太高調，甚至在學校遇見，只會偷偷地側目而望，假裝不認識的含笑而過。

一個眼神對望已足夠你支撐一整日學校的生活。

可是有一種行動，能夠不到處宣揚卻能讓其他人都明白你們之間的關係。

這東西叫「一起上學放學」

特別是，兩個人一起放學。

今天是我們第一次用情侶身份放學。

「阿嫂妳好，今日又靚咗。」薯條在學校門口對張彩悠說。

她則尷尬地笑而不語。

「走啦你。」

「阿嫂咁靚，唔怪得之搶走咗佢啦。」他假裝一臉傷心的樣子，讓人有毆打他的衝動。

我作勢要打他，他這才溜走。

「行囉？」

「好呀。」她點點頭。

到電車站的路途，我們都安靜得很，大家都低著頭不說話。

我不知道說什麼才好。

好尷尬。

原來身份轉變了是這麼的不同。

如果是朋友的關係，我還能隨意地開玩笑。

但如果是男朋友呢？

我該說什麼才好？

上車後，氣氛好像仍是凝重。

她仍低著頭。

會不會嫌我悶？

我的心跳快得很。

說今天天氣很好？白痴喔你。

讚她漂亮？但她好像平常已經聽慣。

我該說什麼......

「呃......」我正想胡言亂語一番秦始皇有孌童癖之時，她搶先一步說：「你個嘴。」

「我個嘴？」

她指一指我的嘴巴說：「你個嘴爆擦呀。」

「係呀我成日都係咁。」

「用潤唇膏啦。」

「我都無。」

她從書包拿出一枝白色的潤唇膏，然後靠攏我的嘴邊，我能聞到她頭髮的香氣，她輕輕地替我塗上潤唇膏。

是她的潤唇膏。

望著她全神貫注地替我塗潤唇膏，還有親密的身體接觸，我的心跳好像停頓了，血液全湧上頭頂。

「你臉紅。」她微微一笑，蓋好潤唇膏蓋後，縮返自己座位。

「我......對唔住。」

「嗯？」

「今日係咪好悶？」

「唔係呀。」

「我好似唔係好識得做男朋友，無經驗。」

「我......我都唔係好識做女朋友呀......我都無。」她也尷尬地說。

我們一起笑了。

初戀的感覺，就是仿佛你得到了全世界，因為她就是你的全世界。

好青澀

劉明

唔係唔用斜字架咩

我講過 我真係講過

即係又sad end

久違了嘅感覺

怎努力都想不起 初戀怎會改變

雖然真係好尷
但係真係好sweet

LM🙋

Sad end

Lihkg就用下啦

都未end

點解唔睇呀 好嬲

點解可以0負皮

欲知後事如何

點解

鳴啊。。。。

轉台成功
LM

以前高登唔知做咩好多負皮

因為你sad end

真係好sweet
已經好驚後面

睇完sad故會個幾星期抽離唔到

又live
怕live多過怕sad end

同睇完新海誠一撚樣

轉台黎支持

應該少左隻字

今晚仲會唔會出

pish
快啲出文閃盲我

真係好青澀，好到肉
諗起往事不禁眼濕濕

F5禁到爛

好sweet呀
Gay廉唔好sad end 啦

點解又live 咗

見個topic以為係gag故，點知係sad故

係高登望過下冇睇到，估唔到幾好睇

未end架啵

多謝

好撚sad

咁sweet搞到好sad

有預感係秒五式結尾

劇情預測：Terry出軌 女主同番男主一齊

利申ff

二刀流留名

sad end

留名 加速

單身狗，留名

新壇追嘅第一個故

最後一句 我諗起初戀既大叔

終於有ac留言支持

大力留名

笑咗

唔好sad得唔得

[quote「我好似唔係好識得做男朋友，無經驗。」

「我......我都唔係好識做女朋友呀......我都無。」她也尷尬地說。[/quote]

唔知點解覺得好sweet 上緊堂都笑左出黎

留名留名 又live左

Sweet到有啲心痛想喊

斷腸人在天涯 留名

可以

啊！！！！live
新讀者留名

轉頭唔係sad係desperate

唔sad 但會搞到人depressed

故事設定一開始收到囍帖
重可以點唔sad
唔通真係求緍大作戰咁咩

好耐冇睇愛情故 驚太代入角色係sad end嘅話我真係會唔開心好耐
求下你唔好sad end啊

所有野都係發夢 / 結局係回到過去 由電車果part開始過

唔知點解我個心好撚痛
一路睇一路講粗口
好撚sad

Live 呢到越sweet就覺得後面會越sad

初戀真係好深刻

如果真係咁我會接到唔
btw 一開始有曬WhatsApp對話cap圖其實係咪真人真事

凍gay廉：真就點都有d
btw WhatsApp對話要整又唔難

睇返WhatsApp張圖先發覺同幼稚完都幾似

幾千天近況幸福嗎 每日忙碌嗎
仍然是那麼認真嗎
可有新戀人 成熟的戀人
成熟到沒再共你吵架
是我始終拒絕成長嗎 為何沒法裝作瀟灑
轉眼多少年 仍然想當年
仍然幼稚到又記起你 天真夠嗎

你寫得愈sweet
就愈覺得會係sad end

live左 越係sweet我就越sad
因為知道會有夢醒的一日....

Yes 整係好易 不過唔係整

sad end負皮

快啲岀文啦屌你

不如快啲出文live埋宜家最新發展

有預感會好sad

第一個留名同第一個正皮就比你

今晚先出到

屌你

留個靚名
只能說 青春一去無回來

巴打出文慢左d wo 負皮你架！！！

睇到有種初戀嘅感覺
令人後悔中學冇拍拖

抱歉久等 岩岩返到屋企 一陣出文

正評先啦

初戀幾時都得

Gay廉一定岩岩食完女

食完仔

你還要我怎樣 要怎樣
你千萬不要在我婚禮的現場
我聽完你愛的歌 就上了車
愛過你很值得

我不要你怎樣 沒怎樣
我陪你走的路你不能忘
因為那是我 最快樂的時光

「聽聞你同張彩悠一齊咗啵。」小息時，程詩柔走來我的座位。

「呃......係呀。」我摸一摸頭。

「恭喜哂，都話我教嘅有效啦。」

「多謝，係勁嘅。」

「幾時請食飯？」

「請食飯？呃......」

「無野啦，我都係講下笑啫。好好對人呀。」程詩柔說罷就走開了。

這就是我和程詩柔最後的對話，直到很後期我們才重新說話。

只是已經是不好兆頭的開始。

文啊啊啊啊啊啊啊啊啊

這段日子放學後，我都會和張彩悠到自修室溫書。

基本上是我想陪她。

能爭取每天見多一點點，已是一件幸福的事。

「你都溫書先啦，你都要考試架。」她推了我肩膀一下。

對的，餘下的日子已經不多。

「好似溫唔溫都係咁。」我說。

「唔得唔得，溫書呀。」

「溫完有咩獎先？」

「溫書都要獎？」

「當然啦，細路仔都要有糖先會做功課啦。大啲推動力嘛。」

「你仲係細路仔咩？」

「一係咁，如果我溫到半個鐘，就畀我拖你手一分鐘。」

「哩個係咩要求嚟？」她失笑。

「成交？」我遞起手指尾。

「溫書啦，無賴！」她笑罵，手指尾卻仍扣過來。

有動力溫書了。

溫了半個鐘，我計時準確得要命，馬上伸手出來。

「做咩？」本來正在溫書的張彩悠問道。

「夠鐘啦。」

「唔......？」

「夠鐘拖手啦。」

我緊握著她的手，一陣觸電的酥感從手心從來。

我們兩個人在自修室，旁若無人地拖著一分鐘。

就這樣，一天又一天，受著可以拖手的獎勵，被張彩悠引導去溫習。

每日又每夜，日復日。

「其實你唔差，不過係懶咗啲。」張彩悠說。

「如果獎勵長啲，咁我可以再勤力啲。」

一到這個時候，她就不理會我。

奇妙的是，薯條也在這段時間勤奮起來。

雖然他的勤奮是指在晚上七點至十一點這段打機時間，抽一小時出來溫習。

我不知道他為何變化這麼大。

不過事實證明是，薯條天資比我聰敏得很，測驗的成績竟然是他比我更高分。

這是什麼世界？

就在面對極多繁重的功課和測驗後，終於捱過。

在考會考的前段時間，大家相約出來，一起趁著考試前，盡興最後一日，當作放鬆也好，什麼也好。

我也把張彩悠喚來。

就在那日，發生一點事情。

如果可以一直拖著你的手，我不介意溫一輩子的書。

兩樣都唔係

留名 個個故我都有睇架

文呢

cu engine仔唔好污染個post

要來的 始終要來

一定唔係sad end嘅

多謝支持

諗多左

食完忌廉

肉燥飯

唔好嚇我喎 好似無咁快分手架喎

好感動啊
做咗咁耐cd rom 終於可以打番句
Live咗

live 睇完好掛住我個ex 如果結局係happy ending就好喇

已經污染咗
咁你仲唔走

Sad

如果下好喇

恭喜巴打 留多啲言啦

星期日同星期二係最忙 會出少咗文 請見諒

唔使急，最緊要快

最緊要唔好sad

live 左

Shit

Live
好撚好睇
加速

追左成晚終於live左 留名
個故好正 加油

點解又忍唔住㩒入黎睇咖 live咗要等第二日先再有真係好辛苦

留名 live 左

去沙灘玩耍，當然是需要BBQ，玩意也離不開沙灘球、水槍和排球等等。

我們一群人就買好物資，浩浩蕩蕩地乘著小巴，出發到陽光明媚的海灘。

天氣晴朗，萬里無雲，天空好像顯得比平日更高。

「妳會唔會覺得好奇怪架？」在車上，我問張彩悠。

「唔會呀。」她搖搖頭。

「點會呢，阿嫂嚟到，係我哋嘅大福就真。」薯條在旁也插嘴說。

這樣就好，只怕她會感到尷尬。

終於來到期待已久的沙灘，男生就去了生火，女生則先行換衫。

短短的時間，張彩悠已經跟一班女生熟絡起來。

特別是程詩柔蠻常黏在她身邊。

那日，張彩悠穿了一身白色的T-SHIRT加粉紅色的沙灘短褲。

「我估唔到原來你燒雞翼係咁好食。」張彩悠一邊吃著我燒給她的雞翼，一邊說。

「當然啦，我係燒雞翼高手嚟。」

「原來妳鍾意食雞翼？試唔試我燒嘅？」說話的人叫乖仔。

乖仔是足球隊隊員，黑碩和健壯，特別和老師的關係好。

「喔.......多謝。」

吃過一點東西後，自然是沙灘的活動。

接下來的大戰，我們從水路玩到沙灘，從排球到數字球，無所不玩。

就是想趁著考試前，好好盡興一番。

一群人潑水，拋人下海在所不免。

而恰恰讓我目睹，在大家興高彩烈，各自混戰時，乖仔將張彩悠抱起掉進海裡。

下沉再下沉。

「喂，你知唔知阿鹿係咪嬲咗？」有人對張彩悠這樣說。我忘記是誰說，可是他的聲音太大，連我也聽見。

過了不久，張彩悠就走過來。

「你嬲呀？」

「無嬲。」

「咁你做咩一個人坐係哩度燒野食？唔同大家玩呀？」

「無心情玩。」

「咁你嬲咩呀？」

「無嬲。」

「有無人話你嬲個樣都幾型？」

她說這話，讓我內心暗爽得想笑，可是不行不行，我不能笑。

她再坐近一點，問道：「嬲咩呀？」

我指了一下她的胸部。

她順方向瞥了一眼，說：「咁我都唔想架。」

「唔係呀，妳咁透哂出嚟好咩？」

因為白色的T-SHIRT的關係，一濕水整個的胸罩顏色都透出來。

她呆滯半秒，然後仿似忍著笑地說：「但泳衣嚟架啵。」

「泳衣......都唔得！」

「唔得？」

「唔得。」

「好啦。」說罷，她就走開了。

笨蛋孫畢渝，又把一切都搞垮。

當我死死地氣想回人群玩時，卻在遠處看見張彩悠穿回便服。

當我們的目光在對望的一瞬間，她還是燦爛地對我笑著。

係會考呀 我個年代呀

打柒狗公

死狗公

皇天擊殺

天下狗公受盡下體凌遲之刑

又係仆街厹
阿嫂都搞

我的媽 終於追到live啦

Live左添

樓主係特登隔到每一句都咁開
定係我電話有問題

Live左

你電話有問題

乖仔必須燒春袋

厹

最尾阿鹿係咪會唱婚禮的祝福架
係既話 我會崩潰

432正皮，0負皮

點解會咁架，以前你明明都有負皮架

厹死全家
Btw好sad

死狗公死全家屌你老母

厹全家死全家

仆街厹公做到咁出面

射住咁留名 :p

留名追故

乖仔
留名支持

筆觸有d台灣小清新feel

乖仔學人做厹？屌你老母

你個名

死狗公陷家鏟 死全家

好入肉

又live左

轉壇留個名先

乖仔我屌你老母

係果邊都有睇你
正呀喂

仆街厹

要sad了

唔係俾乖仔派帽呀？

帽事

屌，死狗公

狗公

哩首歌少聽

新讀者留名
加油

咁都好d
btw 我係你fan屎
係紙言煲哂你d故仔（返工果陣）
加油呀

455個正評0負評

仲未有鴻門宴既味道 個故依加幾多%

呢個故完成左幾多？
每日咁追法好辛苦

係咪準備鬧交

sad sad 哋

不如sad end啦

宜家紙言去到22章
根據過往紀錄，宜家俾盡去到一半
我估呢個故應該都係70章到仲有排sad

阿波：狗公得罪你地咩我都唔想架

手痕Click左入黎

留明

未live到 不過都推推先

好少fans 多謝

屌你老母乖仔
個名都成隻狗咁
好撚嬲

山上面有樹木，樹上面有樹枝

心悅君兮君不知

可是我仍舊是悶悶不樂。

每當看見乖仔在她身邊徘徊時，就有莫名奇妙的怒火從心裡而來。

燒得整個人都好不愉快。

那種火就似病毒一般，一點一點地侵食你的筋肉、骨骼直到心臟，在心臟形成一個糾纏不清的絲網。

整個活動完結後，我還是沒有好臉色。

其他人乘搭其他交通工具走了，巴士站只剩下我們。

「做咩呀？」

「無呀。」

「有呀。」

「無！」

「有呀，你明明就係嬲。」

「乜妳都知架咩！」我態度其實很惡劣，幾乎是吼出來。

就像心中的疚結，要用這個方法才能抒發。

張彩悠望一望自己的衣服，然後說：「但黑色衫應該唔透架啦啵。」

其實我心裡千百萬話語想說，想說我介意，想說我不悅，但好像又不能。

她會不會覺得我好無理，又不大方？

就在考量之間，我失去說話的好時機。

直到兩個人上了巴士，還是不發一言。

呆望著巴士沿著屯門公路高速行駛的風景，晚霞醉人。

「我屋企人管得我好嚴，特別係我家姐，其實唔畀我拍拖。」張彩悠忽然開口說，眼睛仍望著窗外的風景。

「佢話男仔信唔過喎，起碼讀大學先可以拍拖。」她繼續說話。

我靜靜地聽著。

「所以我係暪住佢地架，因為我真係覺得......你真心係一個好好嘅人。」她轉頭望著我說：「唔好嬲啦好唔好？」

「我......」

記得還未懂事時，在電視和電影中目睹這個畫面，我就問母親：「佢地係咪好肚餓，點解會用個嘴互搶食物？」

後來我才明白，這個動作叫親吻，是人類用來表達對伴侶愛意的方式。

親吻是怎樣的味道？

我當然不知道。

有段時間，我還被薯條誤導，親吻是會懷孕。

然後他親了我。

我差點以為自己會變成世上第一個會懷孕的男人，想去買避孕藥。

對我來說，親吻是噁心的咖啡味道。

直到張彩悠的嘴緊緊地貼近我的嘴唇。

酥軟的觸電感直輸全身、溫暖柔軟的嘴唇，原來人的嘴唇是那麼的軟......還有她的香氣.....

和.....淡淡清色的水蜜桃味。

這是張彩悠給我的味道。

不懂發生什麼事的我，最初還是緊繃得張大眼睛。

看到她閉上眼，我才跟住閉上眼。

整個世界只剩下我們兩個。

親吻，原來是能感受對方的氣息。

她嘴唇離開後，我才張大眼睛。

只見她尷尬的低頭抿嘴。

「唔畀再唔開心。」

我聽過最溫柔的命令。

點解我會覺得段野熟口熟面

其實我一直好鍾意小白個故事

哩個未知啵

咁一定唔會項莊舞劍架啵

以前一開post就有
可能而家知我唔係博出書掛

寫過掛

歡迎

巴打仲有冇？

shark shark

得咁少唔夠喉

出文啦

你唔係搏出書咁我準備左果20L凍忌廉點算

以呢個鐘數黎睇
施主明天請早

飲曬佢

本身有追開個故
你轉埋台就唔洗再返去

忌廉哥你好

依家越sweet即係之後會好sad

仲有冇

LIVE!!!!!!!!!!!

每日一堆

繼續

好頂癮

gay

聽日啦

好gay

正評同留言會加速

Hello銀河基奧特巴打

多謝巴打推post

好撚sweet 好似我初戀

我仲on99講左句 呀 我個初吻啊

又sad end

臨訓一推

推一推

夜深一pish

邊個破gay廉 處

小白係最sad

唉 呢種無力感 八九十後開始感受到

hkg+ 轉會首次留名
好耐無試過係高登追咁高汁既故
各位巴絲打有無其他忌廉巴既故推介下？

女都無 哪有感受

去紙言
陌生女孩(小白)
圖書館&籃板球(木下)
ig故(小寶)
十年(夏雨)
聖誕精靈
真.狗公&狗公

如果想知點解佢叫凍gay廉可以追返頭3個故既post,主要係第3個同埋第2個

邊個係必睇同邊個開始睇起好啲

邊個負皮me

負皮處被破

點解我睇到正皮同負皮都係零
Btw乖仔是咪厹

「原來你將嗰一次都當成嗌交。」她笑說。

「唔係咩，我記得我有嬲......」我搞拌著剩餘不多的咖啡。

「咁睇嚟我哋對嗌交嘅定義好唔同。」

「其實印象中，我哋好少嗌交。」我努力地回想，好像都沒有太多片段。

「我哋係呀。」

「係因為妳脾氣太好，太包容我，應該多謝妳。」

「你突然咁樣，我好唔慣。以前嘅你，一定會搶先話係自己嘅功勞。」

「以前哄下妳笑啫，仲細咩。」

「係呀，我哋的確唔細......」她似有感觸而說。

四人的座位，只有我們二人。

有點熟悉的假象。

「準備結婚啲野準備成點？」我另開話題。

「唔......都七七八八。不過原來結婚都幾辛苦，要準備無數野，又要碌成街人情卡，真係頭都爆。」

「但過咗嗰日之後，就可以享受少奶奶嘅生活啦。」

「都一樣要返工。」

「你哋渡蜜月會去邊度？」

「呵，哩個好難估，你試下估下。」

啱啱追完小白篇故 sad到
好想喊

「秘魯？」

「咦......？」她愣住半秒說：「你又知嘅？有人同你講？」

「你同我講嘅。」

「我？」

「你曾經講過，渡蜜月想去嗰度。」

「原來......係咁。」她好像若有所思。

「喂，妳問咗我咁耐，到底畀得我未？」

「未住未住，我都未問完。」她揮揮手說。

「妳問咁多，可唔可以畀我問一條？」

「嗯？」

「其實咁耐以嚟，妳覺得邊件事令妳最感動？」

「唔......你估下。」她把問題拋回給我。

「我實話每件都好感動架啵。」

她笑說：「自大狂！」

她咬著唇仔細認真地想，然後說：「應該係......醫院嗰次掛。」

有時係咁

邊個破

紙言有更新時間 個人認為最舊到最新去睇就最perfect

真係會結婚架
現實中如果比著我
我唔會去同佢食飯
真正愛過係會面對唔到舊情人

係有兩個負評喎
Btw正評左

唔好sad end
我估主角最尾搶新娘

最後主角變左隻鹿
比聖誕精靈騎

想過搶新娘 我差點講真

未更完？無左最尾斜體既

睇到有d掛住ex

輕輕一推

小白木下同聖誕精靈

一睇凍忌廉就好似返返讀大學個時

追呢幾個故個期
樓下啲tempo無曬貨
懷疑gay廉同tempo夾好曬

其實我最鐘意就係呢個故

最美的愛情 回憶裏待續

好好睇 大力支持！

衝上台唱啦屌

same

一定係sad end
回憶總是美好的

唔好停呀

阿牛呢

難共你 同諧共老

阿牛當然有啦

感謝

不要再說了

無啦啦提乜鬼結婚
想像到佢同另一個男人去蜜月就

好撚好睇

好sweet

同偕白首會是誰
真係遠在咫尺

多謝巴打
追下先

都係係到追有feel d

往日共你追憶永遠是好

我覺得小白同木下同ig女係必睇，由小白睇起啦

女主角臨結婚都要係咁講以前搞9 男主角

其實客觀啲睇，女主都幾仆街。除非佢係想男主搶婚啦 唔係結婚前仲搵初戀男友講往事真係好衰下

心入面有一陣陣漣漪

聖誕節...
表白...
一幕幕出返哂黎

可能佢真係好單純呢

我都覺 如果我係未婚夫一定唔鍾意

無人諗過女主都係好似男主咁搵人既咩
兵都有十年啦

記得咁多野仲要臨結婚前叫返個初戀出黎，點睇都係好重機心

恕小弟真係見識小
我既心情完全係小鹿咁，真係冇乜所謂

邊關見識事，可能係因為你對人性想像得太美好姐

唉 新娘結婚了
新郎不是

唔好sad end得唔得

「你覺得我得唔得？」一個黑色爆炸頭、戴著一副金絲眼鏡、左臉上還有三道刀痕的人拍我的背面。

「嘩！你邊個！？」我禁不住大叫起來。

「薯條呀。」他用手把假髮脫下，我才認出是薯條。

「你痴咩線呀？」

「我個造型點，係咪好吸引？」

「吸引，好吸引人打你。」

「挑，唔識欣賞。」

「你搞咩呀？」

「我今日約咗劉嘉彤。」他一臉得意洋洋。

「所以你諗住去嚇佢？」

「我諗住去同佢出街。」

「你確定哩個真係出街裝？」

是不是潮流走得太快。

我實在跟不上。

「做咩啫，人哋搞咗好耐架啦。」

「你可唔可以講下你哩身......造型係點嚟？」

「佢話佢鍾意架。」

「佢話佢鍾意？」

我有沒有聽錯？

任何一個對美學有半點要求的人，也不致於偏差到這個地步吧？

除非，她的口味真的......

「真架，我問佢嘅。」

「咁你係點問佢架？」

薯條模擬當時的情景。

「喂，唔該劉嘉彤呀。」

「佢而家唔係屋......」

「劉嘉彤！係妳啦！」

「哈哈......」

「我想問妳星期一得唔得閒？」

「要返學。」

「即係放學得閒啦。咁約妳放學等。」

「......拜拜。」

「喂咪住，我仲想問妳多條問題。」

「咩問題呀？」

「你覺得男仔咩髮型好睇？」

「光頭掛。」

「光頭都唔係髮型，有無另一個呀？」

「......爆炸頭掛。」

「好好好。」薯條馬上在電話另一邊抄筆記。

「......拜拜。」

「咪住先！仲有，妳鍾唔鍾意男仔戴眼鏡？」

「唔鍾意，除非金絲眼鏡。」

他馬上又抄下。

「咁.....妳覺得點樣嘅男仔先有男人味？」

「臉上有刀疤掛。」

「喔.....刀疤......」

「所以你真係幫自己整咗刀疤呀？」我問。

「當然唔係啦，痴上去啫。」他說。

明顯地，劉嘉彤是玩弄他。

到底是真不知還是假不知，我都分不清。

「我對今日嘅約會好有信心。」薯條說。

我心裡實在為這個兄弟擔心。

為此，我決定跟蹤他們約會！

「咁妳覺得我似邊個明星？」

「海綿寶寶。」

推下先

出多f

出多d

加油，仲有無多啲文，唔夠喉

海綿寶寶爆炸頭架咩?!!

好似想引導氣氛輕鬆d 但都係

多啲人先

當然啦

推推推

Exam臨近都照推

Exam加油巴打

人呢

係度

訓覺

我要文呀

深夜一推

我一早就講過凍gay廉效應
由凍gay廉一出故d紙巾就開始加價
宜家越加越多班仆街仲要收埋d貨等到最sad喊到仆街果陣先拎出黎放
凍gay廉一出故就要去買一箱紙巾遲左返屋企用毛巾啦

輕輕一推
Btw 海綿寶寶

唔知點解 對薯條 故事線無咩興趣

無乜人

係
冇文推黎做咩

無文咪無人囉

Btw pish

pish

幫你pish下
出快d啊屌你

訓醒都未有文

推下post 先

伊健劉明！

終於轉到台開到ac
之前都有追開你嘅故
好正
評已正

笑位黎
之前都有hehe故事線

繼續pish
又live咗

新讀者 終於live左

10點三考exam
live 左推一推

F5

推快點

留定名先

live咗

Gay廉d故其實除左主線外 支線都好有趣好好睇

唔溫final都大力推

成晚流流長一篇文都無

仆街 live左

Iive左

文呢忌廉哥
琴晚等到宜家啦

成班人幫你推都話無人 好貪心喎你 洗定 啦

出文啦忌廉哥

好想知薯條點 推！

新讀者留名，巴打加油

發現自己比女玩，原來只係一隻兵仔，FF破滅，接受唔到現實痴左線

不過越睇越覺自己曾經都咁on9過，唔通鍾意一個人，智商就會下降

其實係為左鐘意嘅人會自願變傻仔啫，鋒火戲諸侯，只為博紅顏一笑。

但係似乎都注定冇好結果

琴晚明明出咗

幽王最後被滅國

係紙言追番木下個故
最尾個兩句日文點解
紙言copy唔到 無得google

大把人

ただいま。
這是家
お帰り。
歡迎回家

利申 copy from紙言及使用Google translate

出文好慢

雖然故事未完，但睇依到我覺自己完全浪費唒中學時期既青春
加油忌廉

新讀者留名 加油

薯條後尾到底變成點

乜鳩呀
ただいま 係我回來了呀
お帰り 歡迎回家

會夜啲先返到屋企

推下先
廢事比你有藉口唔出文

我唔想live到呀 點解live左架
好撚好睇

屌 好大分別

今晚翻住工等文

仲未有文

咪講撚左係用Google translate
呢兩句耐到我都唔記得
最深刻係前少少果句

回家啦

推推推！

推到有文

開係新post好唔好？

你鐘意
最緊要有文

傳送門

1001

這決定一邊狠心一邊又後悔

1000